曼德拉效應

自由神像位置

留名
唔知

4794真知識...

個到曼德拉效應可以睇睇

第一次知曼德拉效應係曼德拉

感覺好似有人改變歷史想隱瞞D野咁

錫安教都好睇

睇佢曼德拉個個 其他無人叫你睇

我依兩日都係咁睇片,覺得好神奇
但仲有無多D係華人社會出發現左效應?
除左小黑, 肥貓, 午馬外

中國都有人討論

之前睇過adidas本身係addidas
你地有冇印象後者有冇出現過？

我細細個時已經係adidas

我都冇所象見過有addidas出現過
但係佢又真係搵到好多舊報紙既相係addidas
係直到2000年打後先統一晒做adidas
如果冇出現過addidas既話 全世界既報紙點會犯同一個錯犯錯3 40年
加上ad既發音係add咩？

照計如果係曼德拉效應 唔會有報紙既相係addidas

依個好難講
我覺得之前翻版都好多

因為根本唔存在

Addidas

傳左去華人社會唔識讀亂咁讀好正常
你睇下香港人有幾多個讀得啱名牌嘅就知

依樣我都真係好懷疑
仲有個版本係外國有隻卡通熊仔個名唔同左
但有外國網友有隻碟係細個買落
佢拎返出黎影相up上網係舊果個名
但佢上網搵返套卡通叫咩名果陣
佢發現由以前到依家套卡通都係新果個名

Johnny walker

Sexy in the city

我覺得有相話係舊個D都FAKE FAKE 地

仲有i'm your father

骨骼 同自由神像 都改變左

以前上網睇左好耐
又係高登追post
事隔又幾年
最近有乜新資訊好爆
可以share黎聽聽

我係kit-kat果邊記憶既人

留名

甘奶迪單嘢真係r晒頭

記錯野咪記錯野
曼你老味咩

sketcher 先吊詭
原來係無t

腎臟呢個先恐怖 我100%肯定係腰既位置 盤骨對上
宜家係胸骨裡面

咁都差唔多
胸骨最低同盤骨隔一隻手指公位架咋

講多個
m記魚柳包有一塊芝士

以前係咪有個至尊漢堡
有無人有印象

Sex in the city呢個我都好記得，以前明珠台成日睇

而家都有喎 你玩鳩我呀？

可唔可愛講下自由神像係咩事

johnny walker同甘奶迪單野真係

我有讀bio
細個去過係紅磡搞果個人體奧妙展
我岩岩search google見到腎臟個圖
真係同我認知既唔同左位既

有無人記得保持通話係買充電器定係電池

充電器 100% sure

仲有luke I am your father 變左No, I am your father

sketcher 真係o 左咀wo 屌

+1
依家唔同左？

How o'clock is it

有人係將NO讀做LUKE

個心臟宜家係中間點睇？

有冇人記得volvo icon係有個箭咀

Kate perry

kit-kat

一定係充電器

上個月電視重播先睇完 係叉電器

我都記我係差電

佢有條片講多左好多奇怪動物
但我覺得深海或者雨林發現新物種係好正常
點解咁都關曼德拉效應事

其實要睇返作者有冇話從來都冇改過
創作既野成日都變 唔可以一張圖就話係曼德拉效應
我覺得係如果作者話從來都冇改變過個創作加上你上網搵唔返你記得果樣野先算係曼德拉效應

同埋點解其濟會改變到某樣野
但改變唔到我地對果樣野既認知？
比如我地既認知係abcde 但當佢變成bacde既時候
照計應該會連我地既記憶都改變埋先岩
因為當佢改變左 咁我地以前學果陣應該係新果樣野先岩
冇理由我地仲會keep住我地本來既認知

咁呢個真係唔知
我淨係記得細個個陣畫比卡超條尾係有黑色個part

4794真知識=錫安教陰謀論頻道=鍚安教=邪教=此post已完

我覺得依個係純粹d人讀錯
好似skype咁 有d人會讀咗做sky'pi' 咁嘅音
所以先會以為係ka'ty' 而唔係kate

屌，你地講腎臟我下左出聲
我即刻去google
點解去左胸對落

第一次睇到我都嚇一嚇

其實個心臟位置都變緊

香港近期既仲有阿波羅雪糕屋個英文

頭先睇翻一本細細個買既書
根本成個位錯曬
當然唔排除係錯版

係咪關Morgan Freeman事？

呢個我好肯定係katy喎

我都係
頭先google咗都仲係Katy

有無人記得洪卓立之前明明死左

至尊漢堡其實今年仲有
利申去M記淨係為佢

冇咗啦

有咩問題

記得小學老師教問人幾點係 how o'clock ? 宜家咁講比人笑

屌
腎同心臟 位置

呢d野可以就咁變架咩

咩事

一樣

佢地傻得好撚好笑

圖坦卡門都係
大家印象圖坦卡門個頭飾係咩動物

心臟好撚肯定係靠左架喎

由細到大都係咁學架wo

蛇？

心臟唔係靠左
係形狀偏向左
位置係中間……

點解釋網上搵到既心臟紋身都係左lin上面

好多根本就係香港人讀音唔正，唔識串字，傳下傳下傳出黎

事實個心臟就係中間

連電影都暗諷過，Zion is a part of the control system

細個睇過篇文章 話因為心臟係左邊
所以打側向右邊訓先唔會影響血液循環 （類似啦）
到宜家都係咁訓 所以印象都幾深刻

重好記得有一集行運超人畀人用刀咭左胸 但好好彩佢心臟係右邊所以冇事

睇過好多戲都係類似劇情
話因為心臟唔係左邊先冇死 @_

有無咁神奇

左邊定右邊正確？

False memory

sex in the city唔會係讀錯喇掛

連登仔毒都算 依家仲要思覺失調

外星人我信有。
但呢個post根本就係讀屎片d fd

你覺得記錯、以訛傳訛、積非成是嘅可能性高啲定曼乜撚嘢德拉效應嘅可能性高啲？

屌你老未 個urethra 同knee joint 同level?

認真圍爐討論吓你又要屌，走啦

依個post嘅樓主明明俾人一句ko格
唔通係曼德拉效應？

一定係曼德拉效應
我幾分鐘前我記得佢明明冇留言個喎

咪就係 好撚on9
偏偏係呢頁錯左

好on 9 懶驚訝 我細個聽開係左邊 但慢慢睇下書都知其實係中間向左 根本大部分人一知半解 咁又曼德拉

心臟呢個唔敢講話一定係曼德拉 但腎臟呢個真係

睇嚟拖手有BB同埋嘴嘴有BB都係曼德拉效應嚟
我地俾人改咗記憶呀

其實你摸落條腰咪即係胸骨位置
只係前面短過側面令你覺得位置好似唔同左咁姐

認真討論就唔該你企出你個爐，解釋下點解曼德拉效啲例子唔係記錯、以訛傳訛或者積非成是

巴打冷靜d先 宜家事實就係有一大堆人都咁覺得 大家討論下姐

腎係係下肋骨 咪姐係腰個個位
屌你個人好撚厚咩
扮乜鳩驚訝 基本常識都冇

lm

YouTube 有個醫生都提過宜家既人體結構同細個學既唔同左
我冇常識就正常姐 人地咁專業都冇常識就有少少怪
巴打細力d屌 我只係覺得有d怪先咁講姐

樓主係咪以為自由神像起washington

「一大堆人咁覺得」叫咩證據？
連基本邏輯推論都唔乎合嘅說話，討咩論？
你所講嘅「一大堆人咁覺得」係證明唔到任何嘢亦都唔足夠去成為質疑嘅理由
同類類比咪我講嘅「拖手有BB」囉
明未？記憶同知識係可以改變同有錯，一啲都唔係可信嘅證據

補充：你覺得我用拖手有BB做例子，因為覺得無稽，有冇諗過係我地嘅角度睇你撐曼德拉效應，上面嘅留言仲話個心明明係左邊，依啲我地眼中都係好無稽？

曼德拉俾人咁攞出黎講好慘

唔好意思 冇講過係證據 只係講下個情況姐

覺得無稽唔緊要 大家都有唔同意見
巴打可以直接講你既論點 唔需要咁樣恥笑一眾巴絲

我細細個一直係串addidas!!

腎臟果個，由細到大都睇到比較上既位置

El Psy Congroo

「一大堆人記錯/讀壞書/誤信謠言/資訊落後」呢類解釋比曼德拉效應合理兼且簡單

記憶唔可靠唔洗多講，日常生活多少會經驗過。受過香港教育都知教科書為左簡化課程不惜扭曲事實，亦有不少不學無術嘅教畜教錯書。

就算教育無問題，人類知識係會不停更新進步，舊嘅知識唔精確/有錯根本唔出奇，如果你唔係一部電腦，你根本無法斷言某事實突然被改寫。假如你同一個淨係識睇微訊嘅廢老講太陽系有八大行星，佢可能會屌你死廢青明明有九粒，咁大家都知冥王星早幾年比班學者杯鳩左，對於廢老嘅茫然，你會用曼德拉效應解釋，定用資訊落後解釋？呢個就係曼德拉效應嘅無稽，假如無合理理由說明曼德拉效應優於其它解釋，呢個理論根本只係假討論之名嘅9up

sorry for 1999

你再問我就著燈架喇

agree, 上面既心臟係人體左邊、小學教how o'clock，其實都只係資訊上出錯，先會導致矛盾既出現，完全唔關cern 開發particle accelerator 改變time line 事

以前老師教心臟位置時已講明其實心係中間，只係方向偏咗，所以心係無偏心的
好嘅老師真係好重要

咁以下例子我都唔識解釋，因為唔關人類知識進步嘅事，係人名戲名公司名。
sex in the city
johnny walker
kate perry
kingcow
呢四個我打撚死都唔會覺得係我自己記錯，因為我私下分別問過唔少人，係十幾廿年前已經識呢幾樣嘢外國人，都係咁串俾我，sex in the city 呢個名當初仲係有得解嘅。
當然我就唔敢講一定係cern 呀呢啲，不過真係唔可能一句你班人集體記錯就搞掂。

仲有phillip同philip

其實唔只一啲比較學術既方面有所謂既矛盾
有時有啲好生活化既例子我覺得仲奇怪
例如上面有巴打提到addidas,sex in the city,johnny walker 之類
點解大家會記錯呢？
明明大品牌商標呢樣野更改既機會好低
而且部分品牌亦講過 從來冇換過名
資訊落後呢點變得唔合理

其次 點解大家記錯既位一樣呢？
點解唔會係adiddas,sex at the city呢
當然前提係大家一開始都冇睇過曼德拉效應既文章啦
係由心底覺得係addidas,sex in the city
假記憶唔出奇,但大量既假記憶係係一樣既細節位就有少少巧合
講到1999

咁請問你會點解釋呢種集體錯誤？
我睇唔出集體記錯呢類嘢有幾出奇，以訛傳訛又唔係罕見

我覺得呢啲例子裏面，以訛傳訛係最好解釋，而當中細微巧合亦合理，因為呢啲「巧合」同事實都非常相似，例如都係記錯sex in the city而唔係bitch in the city/ sexy woman in the city，由於兩者相似，本來就有混淆嘅可能性，加上以訛傳訛，一大堆人犯類似錯誤根本不足為奇

咁你集體記錯既範圍大到全球既影響力？

有冇人記得00-05年期間有單新聞係話個鐘樓個邊個海變左紅色定唔知有大量紅點
細個仲問老母點解會成個海紅色既
我同幾個frd都記得有呢單新聞但完全搵唔到

冇錯 當中唔同既一般都係細節位
但係點解係in同on 唔係at同on呢？
記錯細節都可以有好多方式

根本我就解釋唔到先拎出嚟問大家，你一句有幾奇呀就dismiss 咗，咁真係唔駛再討論，因為你心入面根本一早認定係記錯。
如果就以訛傳訛呢點，我只講到sex in the city，因為套劇初初上嘅時候爆紅，我睇過一個美國節目類似entertainment tonight 嘅，訪問個導演，佢係有輕輕帶過去解釋in the city 個意思。呢個係合乎grammar 嘅解釋。
至於公司名，我有遠房親戚以前係英國做johnny walker 嘅，而佢當年真係咁樣email 打俾我，我係因為咁先識串呢個酒名。
以上如果你都係一句我記錯，咁就算鳩數啦我唔求答案啦，你當我戇撚鳩腦生癌啦。

Sex in the city同午馬

同埋johnny walker 十幾年前都有個電視廣告，ending係有個紳士行路行到去個y 字個位，然後側面人型就變成個y 字之後出johnny walker 個名，所以我先好肯定自己無記錯。
當然都係果句，你係都要話記錯嘅我無嘢再補充。

補充一點，我覺得記憶唔太可靠，例如隨時間出現變化、將道聽途說混入記憶、對於無關痛癢嘅嘢甚至未有準確認識就隨便安上一個類似形象就當係個樣嘢，所以我對巧合地擁有同樣的錯誤記憶呢件事無乜感覺。當你以為自己記得「細個睇過套咸濕戲叫sex in the city」，可能只係「細個睇過套咸濕戲叫sex xxxxxxxxx city」同「其它人叫佢做sex in the city」嘅拼貼

記得舊登討論
話大陸百度
13年果陣留言,話記得新聞講午馬死左,仲話記得成龍抬棺
跟住去到14年,午馬真係死左,仲要真係成龍抬棺

sex in the city 呢個我上面答咗你，唔係純粹記錯個名，係有來龍去脈的。
其他我靠大家定奪。

但好似話係有個明星同午馬好似先搞錯
個個明星出殯真係成龍抬棺

上面有個巴打對你所謂記錯既野有深刻既印象同解釋
巴打回應下？

屌 講真d細微細眼野又隔左咁多年
好多人都好模糊啦
你而家講一講，d人咪覺得「呀係喎 我以前都係咁咁」
講真 你地d example 無一個發生係我身上
如果你地係要用d陰謀論解釋d記錯野既人
咁又點解釋記岩野既人

原來係咁
果陣睇真係覺得好神奇

我自己就記得午馬同肥貓0x年已經死左

你一早已經肯定自己記啱，人哋記錯，我諗都無咩好討論

背後原因就係冇人知先黎討論姐

有人猜測 係舊時空同新時空merge 埋一齊
所以先有兩批唔同睇法既人
不過都係猜測姐

我打字慢，覆個陣未睇到你解釋，一陣再覆

無得同你理性討論係因為你個Theory 根本就無得證實/證偽

理性討論無可能係依靠感覺/記憶呢d咁唔可靠既野黎做證明，但要你地拎實物出黎證明既時候，你地又會話所有相關既文獻記載都被改寫所以搵唔到證明，咁你地真係講撚哂

至於你話全世界廣泛地記憶出錯既可能性好低，屌，好出奇咩，其它宗教做見證既人仲多啦。。。

Sex in the city, addidas 呢d根本無聊到爆
唔係記錯可以係咩
How o'clock 呢d可以討論下
可能係有書搞錯令教師講錯

其實英文野 唔洗點討論

咁我信呢個多過改歷史
科學始終好多未知數
陰謀論個d好無稽其實

你地夠肯定左自己記啱啦 仲用自己既記憶去挑戰現實世界添，咁又點同你地討論呀 ？

紅字你咁講，心理學好多理論都可以收皮啦
我的確係無實在嘅證據，例如email 呀錄影帶呀咁。
所以我一開始已經話過自己唔肯定，亦唔係信，一定同啲咩cern 嘢有關。我係真心唔明，你話我果堆嘢我無講過。

不過最信都係集體記錯
人既記憶根本唔可靠

如果你話點解釋全球咁多人記錯
我又覺得人記錯野有個pattern 唔出奇
即係根本大家都係咁樣記錯

你知唔知乜野叫Neuropsychology？

略知一二

科學始終好多未知數 呢句啱呀
所以我覺得就唔洗否定曬所有可能性既

我上面解釋咗兩個例子係我點樣"記得" 係咁串。如果你要話係我自己腦補，咁就算啦，當我記錯，我出番去。

做科學其實有一定既基本前設
譬如你要信你既眼耳口鼻睇到既野，否則就會陷入缸中大腦既迷思
要信歸納法同埋因果律，如果唔係既話所有實驗都可以慳返唔駛做，所有理論可以唔駛要

曼德拉效應呢個理論咁衝擊因果律，點接受到

psy 唔係得呢個分支的，就算cognitive psy 都唔會去到完全否定人類記憶嘅可靠性。
anyway 我乜都唔識，係嚟講下自己經歷，你識就留番你哋慢慢解。

呢個第一次聽 幾有趣
畢竟人腦好複雜 其實科學家都仲研究緊

唔講岩定錯
同一樣野有人記得係A, 有人記得係B，咁又點
就代表有人篡改歷史

然後佢會答你其實佢唔肯定，都係想聽下意見，當然啦你既意見係傾向曼德拉效應不存在既話佢就會話同你無得討論

咁就真係要睇下究竟有無證據證明自己記得啱，如果手頭上無晒證據，只可以懷疑，唔可以話因為自己記得，就話全世界其他人都錯。所以點解咁多人周圍去搵自己啲收藏品想去證明自己無記錯

但上ebay睇返以前d人拍賣sex_the city既cd/dvd
title/內文都係寫sex in the city
但幅圖就係sex and the city
好詭異喎 冇理由睇住 甚至拎住係手都打錯(Johnny walker same)
Btw beat by dre 定beat by dr.dre?

每個人體其實有九成以上係identical
我可以咁樣錯點解其他人唔可以

就算係有收藏品都可以係印刷出錯
所以... 算啦 一句認自己錯咪算
有d太無稽既陰謀論真係...

上網google左一陣，發現唔少論壇傾酒個陣johnny/johnnie撈住嚟用
的確有廣告用人側身剪影做收尾，不過係變做keep walking 中間個人仔而唔係y字，不過其它廣告內容有好大出入，所以可能係我搵錯
sex and the city 個訪問就費事搵，但聽左陣訪問，唔比我睇背景張poster我都會話套戲叫sex in the city，讀得快根本極似

我自己試過記錯錯一件小事，慢慢係腦中自動加鹽加醋變到極度逼真，好耐之後先知係自己記錯，巴打有無考慮過呢個可能性？

覺得有時人類睇得自己太大
點解人類之間有d咩就話個地球點點
點解唔可以就係咁撚簡單就係人類自己出錯

除非有好大既phenomenon
唔係都唔信呢套

宜家個問題就係 點解錯既係同一個細節
究竟係人腦出錯有pattern 定平行時空定點
其實未證實到之前都唔可以話任何一邊錯

我buy人類出錯多d
平行時空係我認知範圍外
我既立場只係篡改歷史呢個解釋好無稽

喂阿哥，咁我9up話梁國雄本體係冥王星香港嗰個係分身都得啦
提出理論有責任證明佢㗎

宜家咪有班巴絲係度嘗試證實緊 你一句記錯就否定曬 大佬呀
同埋根本呢個問題就好難有答案啦 如果唔係點解咁多年都仲講緊

咁係因為你地既舉證太weak 比人一句記錯就否定到

咁真係學上面巴打話齋 你當我腦生癌啦

又唔好咁講
有啲好奇，點解唔接受自己純粹記錯，曼德拉效應吸引之處係咩

岩呀 聽日咪又係要反工做狗

當你有啲野真係對慣對熟 有一日有有條友同你講
其實件事完全唔係咁 你就會開始好驚
繼而質疑呢個世界

之前佔領 個死人channel話係咩美國陰謀 我媽又走去信
錫安教害人不淺

細個學睇嚟巴打你都幾好彩，細個無遇過啲鳩教嘅教畜，兼且老師無略略帶過知識，細個已經學到一個醫生嘅知識

你夠係啦

其實有讀過intrduction to psychology既人都知memory其實一直唔可靠 有好多interference會導致我地將另一件事代替左事實
例如 我地記得係林則徐係虎門銷鴉片，如果你之後接收到另一個訊息係另一個人係東門銷鴉片。若干年後，我地大腦有可能會有錯覺記錯左林則徐其實係東門銷鴉片

其實我地生活好多經驗話比我地知 有時我地好肯定既知識或記憶其實係同事實不符，就係圖入面講既proactive and retroactive interference作祟

話自己記錯咪柒曬囉
好瘀架 之前咁拗得咁大力咪嘥曬

前幾版有人貼細個的bio教科書，腎臟個位置係錯咗，一路影響佢，證明錯誤的媒體可以影響一代人的知識，其實細個睇新聞，都知道同一本書可以有好多版，啲出版社每年都可能更正裡面的內容，但佢哋改完又唔會大大聲話自己上年錯左，呢點就解釋到點解會有一班差唔多年齡層的人而且錯的pattern係一樣

你係咪理解錯左

就算你拎槍指住我個頭我都係咁講

認同係種種媒體令好多人錯埋同一樣野

Sex in the city有個外國忠實fans係屋企搵返啲舊產品真係sex in the city而唔係sex and the city

屌，個心一路都係有2/3靠住mid line，剩翻個1/3向左架啦，小學都已經係咁教啦，如果個心係曬左邊你個左肺唔撚洗expand啦，occupy左咁撚多位。你講其他野我都由鳩你，anatomy呢啲野就一路都係咁。一係你以前教書個on9同本身textbook都錯，但一定唔撚係乜野曼德拉

唔好咁

有時真係 唔好太執著
之前睇過d文章話記憶既野兩成係真係記住，八成係自己腦補出黎，個原理好似壓縮解壓縮咁
所以記錯野其實真係唔出奇

我就係自己成撚日記錯野先無好驚訝
其實曼德拉個發現係好(eg點解一大班人記得曼德拉係80年代就死左)
但有d解釋實在太on9

因為本身啲人對於究竟係in同and都記得唔多清楚，你班友係咁喺網上話係sex in the city，咪就係以訛傳訛囉

如果條友根本冇睇過類似既野 但係好撚肯定咁答in呢

有冇人解答到

我記得64 有死過人，但係全中國好似都無人記得咁

D人會話你打錯或者記錯

據google所得，sex in the city可能係一間叫unknown嘅香水公司出嘅系列商品，未必（我唔肯定）係套戲嘅周邊商品
第間公司仲有套香水直頭叫sex and the city，但介紹完全無提過套戲，應該唔關事

其實任何假設都必定要有可證偽性，姐係有被推翻ge可能性出現，即使該假設為真。簡單啲講，你提出一個假設，地球上所有人類都需要氧氣先生存到。雖然呢個假設係真，但佢都係有可證偽性，因為你只要搵出一個人類唔需要氧氣就可以生存就可以推翻我呢個假設。縱使你搵唔到。
但呢個曼德拉效應係完全無證偽性。呢個假設其實係無任何意義。

我無心機查證，你地自己參詳下

唔明點解咁多人堅持自己無可能記錯
根本記憶就係好容易出錯，集體出錯亦無幾奇

就等於我可以提出一個假設，只有食左一種特別ge屎ge人先會贊成曼德拉效應，而食左呢種屎ge人會忘記自己食左，身邊目擊住佢食ge人都會同樣失去記憶，同時，任何記錄同文件有關佢地食撚左屎ge歷史都會消失一樣。你無辦法證明我呢個假設為假

Transplant kidney 先會係pelvis level , 正常左kidney 會比右邊就少少，大概T12-L1 level ; 又kidney 會係L1_2 level ，因為會有liver 頂住。

我自己咁諗，質疑呢個世界係好事黎，但一定要運用自己嘅理性，而唔係包容一切質疑世界嘅理論

其實唔止外在世界可疑，所有價值、我地嘅信念甚至存在本身都可以質疑，但一定要有合理理由支持你嘅質疑同解釋理論

曼德拉效應嘅解釋既無合理理由支持，又比競爭對手（常識的解釋）複雜臃腫，你諗下，又要共濟會、又要平行世界，兩種都撚埋好多可疑、需要證明、解釋嘅嘢入黎，咪盞產生更多問題

陰謀論專for蠢人懶人

唔係話唔信就一定係聰明人

但陰謀論只係要黎逃避現實同逃避思考既方法

蠢人效應

唔爭在搵埋，上面話證實曼德拉效應嘅sex in the city香水係侵權嘢嚟

蠢人又輸一仗

咁到底係life is like a box of chocolates 定係was?

我記得係 adiddas 囉，唔係 addidas，亦唔係 adidas

Life could 啊

我記得係addictdas喎

搵唔到實物先正常，合乎曼徳拉效應

你點肯定你記憶係真確？

咩柒都搵唔到
太陽同地球之間有你老母個西公轉緊啊
不過搵唔到先正常 合乎你係石頭爆出來嘅定律

我記憶真唔真確唔重要
重要嘅係
如果一啲理論係建基於呢啲難以訂立真偽性嘅基石的話
呢啲理論係專比蠢人相信
蠢人效應

即係唔識答啦？

你連真/假都定義/肯定唔到

你只活在你認為的世界

諗下紅字背後嘅意思
你連理解都理解唔到
你只係活在低等智能嘅世界

唔係好明你意思
啲嘢我google返嚟，我思覺失調都好，唔影響上面嘅資料

最撚On9係啲人話搵唔到先證明到呢個理論
我而家話太陽同火星之間有689條撚公轉緊
搵唔到係因為689效應嘅問題 所以搵唔到

屌你老母緊係搵唔到啦
因為從來都無發生過啊嘛

你好嬲？連討論的氣概都缺乏。算。

蠢人9Up需要有意思嗎？

Sex in the city 香水係仿品？搵到包裝

解決/破解唔到曼徳拉效應
因為曼徳拉效應正正係搵唔到證物才是"合理"

係啊
見到蠢人就嬲啊嘛
理解到我果句未啊？連思考嘅能力都缺乏。
算。繼續活係蠢人嘅世界啦。

神秘學真係難分真與假

無證物先合理
你講出來自己有無笑

我頭先恰左陣，夢見Morgan Freeman同我講，終極嘅曼德拉效應理論就係懷疑曼德拉效應本身

無證物先係「合理」都講得出
即係你鳩up乜都得啦

我明明記得曼德拉係黃種人
我條女都話係
但我search過佢竟然係Nigga
而且無證據證明佢係黃種人
大師 咁呢個係唔係曼德拉效應
無證據喎 好合理喎

我同朋友都記得係sex and the city 喎

岩啊
所以話 孔子係韓國人真係有可能
大家只係中左曼德拉效應姐
唔洗證據咁先合理架

如果世界真係由過去其一時間點開始改變
咁之後嘅都會被改
如adidas 原本係addidas
但過去被改變
Adidas創品牌之就係叫adIdas

現在時間點
搵唔到addidas就非常合理

食屎啦你
啲人話英文母語嘅人都記左做In啊
驚唔驚 英文母語喎
一定唔會記錯啦

係囉，一定係我記錯

係 我都覺
但唔係叫addidas
原本係叫addictdas

如果你的記憶同成千上萬甚至一半地球人相同
我絕不會輕率懷疑你的，放心

紅大字講野會勁啲？

全世界有幾多人記得係addictadas?

咁你唔覺得一個咁嘅理論有嚴重問題？基本上我宣稱任何事情、我嘅任何幻想可以完美套用曼德拉效應

咁好啦，其實超級撒亞人係真實存在，我同結衣bb結過婚，六四無死過學生，係啲學生徒手打爆坦克車……

下？要集體共同有某種知識先得？咁古代啲神話傳說咪得囉，全部都過到曼德拉效應

有d人無知係最可怕
佢地仲以為自己好醒。。

神話個例子唔好
邪教/宗教比較恰當

說得好
比心機做下research
古代神話係唔同地方都極類似？如大洪水就係..

我覺得合理推斷係發生過，不過並非完全跟神話相同

七十億人
你慢慢去問

明唔明上面帶出緊咩意思？
蠢人

講真有d野我都一樣記錯，我自己都唔知點解
但有d人真係好似耶撚d口吻

咁有幾多人記得係你講既咁？
唔係網上留言，係實名登記做統計既數據
如果無呢方面既數據，你憑咩話有好多人？

你中意啦

痴線，search到仲點會係曼德拉效應，即係假啦

Morgan Freeman effect

如果你能證明我的記憶有成千上萬，甚至一半地球人同我唔相同
我絕對會認自己記錯，放心
否則 你慢慢同我研究addictdas addidas adidas 啦

蠢人開始拒絕思考了
你只係活在你嘅低等智能世界入面

Addidas我親身問過唔少人(30人以上)
有一半以上_都肯定記得係addidas
被訪者非00後
你自己可做測試

前提係唔俾佢google
佢哋非00後

9Up咪多人
我發現我記錯
原來以前唔係叫addictdas
叫additiondas

我指你research下唔同古代唔同民族神話/傳說間的共同點

30人以上就叫好多人
Sampling size細成咁
都唔駛問你既sampling method
可以唔駛再討論

嘩 屌你老母
70億人問左30個以上
而且係問英文串字
突發默書喎

算啦巴打，條友無得救

巴打你明唔明，依家你個理論好似浮係半空咁，無嘢支持到，咁你又話無嘢支持到先符合個理論本身，所以佢是對的

你真係唔覺咁有問題？
你只係「發現」左一個唔存在嘅公廁，咩都可以放入去，同時毫無意義

岩
就係信蠢人效應果啲
真係好撚無知

所以應該要全世界一齊做survey

我只係有限度測試

你都可以做。

大多數被問者被我告知adidas原來係adidas 都十分驚訝說無可能記錯

有次我同時問6人(一齊問)
有4人說addidas

腎臟依個好似唔關事

啲中醫養生書

話磨擦後腰可以補腎

其實腎不嬲都係嗰個位

只係大家唔係讀開依啲書

或者無留意

我初初諗腎係咩位都以為係兩邊下腹

不過諗諗下先記得我睇過嘅養生書教過

我無話"係對"
不要屈我

只是討論此現象

真係好撚低能
拎串字來做引子 仆你個街
你無啦啦走去默書緊係會有人答錯啦
真係腦生癌到咁嘅地步
你走出街問曼德拉係咩人
一定有人會答你白人
咁唔撚通又曼德拉效應咩
真係反智都一個極點
信果啲真係終極蠢人
最難叫醒嘅唔係扮訓嘅人
係連自己訓左都唔知嘅人

最難叫醒的唔係訓咗嘅人
係連自己訓左都唔知嘅人

係啊 全世界做Survey
拎啲不可能嘅事來做論點
拎唔存在嘅野做誰證
你訓撚醒未啊蠢人

ok，咁呢個所謂現象，其實只係記憶缺陷、謠言、以訛傳訛、資訊錯漏所綜合出黎嘅問題，無啦啦打搞曼德拉做乜，又無任何得著

仆街 又中左曼德拉效應添
原句好似係
最難叫醒的人不是睡著的人
而是裝睡的人

咁都比我陰到
真係咁撚蠢都有

這只是你推斷
"其實只係記憶缺陷、謠言、以訛傳訛、資訊錯漏所綜合出黎嘅問題，"

未必係"真"

已block你
你連基本討論的中立態度都無
亦犯人身攻擊謬誤
再會。

撚狗咁撚

蠢人。
再見。
慢慢諗蠢人效應啦。

想問之前有位巴打開post講過 仲好多證據貼哂出黎？記唔記得

又係呢啲低智討論，每人拎一個易混淆既例子出黎，樓下就係喎好肯定細個乜乜乜乜乜
人唔笑狗都吠

仲要咩討論態度要中立
屌你老母
討親論都中立
咁洗撚有支持反對咩

蠢人 唔係討論要中立
係要用詞、態度有禮啊
我係無啊 因為我當你班人狗咁撚之嘛

果啲垃圾例子你都信
New balance都有copy cat啦
Nike都有niky啦
呢啲所謂證物根本係易於偽做
同埋樓主條垃圾話搵唔到證明
先代表合理喎
有無追post架你
蠢人

屌你老母啦

會俾班死撐 唔係 係曼德拉效應既人容易理解

請便

到底Katy Perry有咩問題？

search 維港 紅潮，第2個result就係

歡迎一齊討論呢個議題
但記住要用中立嘅討論態度來討論
知道嘛

屌 因為明明係叫
Kate Pussy
睇下 又中曼德拉效應

係咪要定義真假？
要知道一個信念係真係假，咪對比經驗世界。咁我以為曼德拉係女人，咪去搵佢證實下囉，佢有撚，咪即係我信念為假

曼德拉效應以自己記憶為可靠標準，視經驗世界為平行世界xxoo/共濟會操控嘅結果、不可靠，咁符合你認知世界嘅方法？記憶真係可靠到可以做最後防線？如果經驗世界好似你咁講唔可靠，「你又知係真定假」，咁你又知記憶中、過去嘅經驗世界可靠？定係佢純粹係用呢種不可靠嘅層層疊說服你世界比人操控緊，無人知道真實？如果係咁，你醒下啦，呢啲百搭公廁理論無意義架

拎記岩記錯做一個理論
屌那星 今鋪真係Kate Pussy喇

請問你自己有無做過research ?
看過其他人給出的證據？再分析？

腎臟明顯係bio知識唔夠

Adidas定addidas 就難講啲

可能真係改過名

所以用aididas黎做曼德拉效應嘅例子

唔夠力証明依個效應

又話無證據先合理
姐係點啊
呢次有證據所以曼德拉效應贏
呢次無證據，合理，曼德拉效應又贏
有無都你贏 玩撚晒佢啦
蠢人效應

記憶囉 我同d朋友都話係咁 我地無記錯架 我打撚死都唔會覺得我自己記錯 就算你拎槍指住我個頭我都係咁講
總之就係曼德拉效應啦

四洲紫菜有五塊

"現實"世界中，官方表示無改過名

明明叫addictdas
你又作多個aididas出來
咁撚多a d 好難記喎大佬

全撚部都中晒曼德拉效應

事旦啦

New巴龍 咪又係咁

都話曼德拉效應 係咁上下

有留意過adidas點嚟嘅就會知
係adidas而唔係addidas
因為adidas個創辦人係叫
Adolf “Adi” Dassler
佢有個阿哥定細佬叫 Rudolf “Rudi” Dassler
後者創辦咗Puma
adidas就係以創辦人命名
點出到Addidas？

至於點解咁多人錯同一樣野？
因為大家讀adidas都係讀做Add-di-das
一時之間叫你串出嚟你自然會用讀音拼返出嚟
咁咪串錯囉

明撚明就叫Niky
Kate Pussy
Adidas之前叫abardeen 添啊

果幾句都係quote上面果幾條友既 佢地中晒曼德拉毒

當然知用創辦人名
佢名都被指改埋....

我同我啲朋友（大約三十人）
平時就叫開addictdas嘅
有種你就去做個全球Survey
去證明addictdas 錯嘅

其實曼德拉理論只係一堆人同時覺得現實有啲野同自己記憶有出入，所以所衍生嘅產物
都唔明上面幾位包打瘋狂狙擊做咩
都係討論緊啲自己唔明嘅野姐

咩柒都改埋
佢直頭係曼德拉添啊
專來陰你班蠢人

無架啦 佢地堅持以自己同佢地d朋友既記憶做論點

教化世人
呢啲咁嘅陰毛論不能長
太反智 要屌到佢地仆街等多啲人唔好中埋呢啲On9理論

因為原因好簡單 就係我地記錯
記錯係一件好平常嘅事
唔需要無限放大

我就堅持addictdas嘅

我有遇過，雖然唔知算唔算曼德拉效應，但真係好詭異

我初中個陣跟老師去尖沙嘴星光行商務印書館度聽作家講座（個作家係梁望峯，我個陣幾鍾意睇佢啲書，仲攞埋簽名 ）

好，咁聽完講座我就打算搭地鐵返屋企，我住將軍澳線個邊，原本我打算係搭去旺角個邊轉觀塘線返屋企，點知on99搭錯方向去左港島，我好似響中環站先發現自己搭錯車

咁其實都唔算搭錯既因爲港島綫都返到去將軍澳，咁我落車搵月台，因為正常搭荃灣綫要轉港島綫既話啲人多數係響金鐘站轉車，所以我係中環站落就要行下樓梯搵返我想搭既月台。

行行下我見到個月台係「往將軍澳方向（定係往寶林方向，呢度記憶有啲模糊）」，個陣已經覺得有少少怪，因為正常個月台係「往柴灣方向」然後係北角站轉車返將軍澳架嘛。

但係個陣理鳩得佢個月台點寫，總之架車係返我屋企咪得，就上左車。

跟住奇怪既事開始發生，架車係港島線係一直飛站，冇停過車比人上落。

但係同我一齊搭個啲乘客好似不以為然咁，而我呢個初中雞個陣on99咁仲心諗屌你正呀喂原來地鐵有特急列車 第時記得搭返呢個月台，快好多 然後就坐住睇我本梁望峯小說

之後架車去到北角都唔撚停竟然直接過海，我記得去到油塘先正常上落返客。

而我到大個先知原來地鐵根本冇咩特急列車，更加唔好講連飛咁多個站飛到過埋海咁痴線。

上面講既野係真人真事，老作死全家，但係證據我真係無，個陣我部電話都未識影相更加唔好講拍片，唯一就係我真係有本梁望峯親筆簽名既小說證明比自己知我唔係發夢

偏心呀 ma, 仲記得 Bio ar Sir 咁教

你鐘意啦 純粹覺得你好痴線

一路都係 Sex and the City

你係人呀嘛，你有記憶能力呀嘛，你試過記錯嘢未？你見過人記錯嘢未？你見過連登炒車未？
嗱，我唔會話我嘅推斷一定100%為真，但點都畀曼德拉效應來得踏實
你同唔同意記憶唔可靠？
如果你同意，咁你亦都同意左我推斷嘅基礎
但曼德拉效應嘅基礎，係一大堆無法經驗、證偽嘅陰謀論、9up，仲要證明某群體某啲記憶正確無誤，其它人被玩弄，咁嘅理論要點說服人？？

其實只係圍爐姐 呢個效應有話要人地信咩

唔係 我勞氣姐
中得太多曼德拉效應
開始覺得真係addictdas

kate pussy

集體記錯就記錯重要死撐

就係討論自己唔明既野 所以先有記岩既巴打話返俾班集體記錯重死撐曼德拉效應d人知真正件事係點
個個都記錯 係度講埋d垃圾資訊 死得啦

手機打字唔方便
今日內我會講我經歷，推斷邏輯

謝謝你 我明白呢d係令人難接受的。

點解咁多on9仔

想睇d巴打討論 真定假都係討論下姐 係咁紅字放大果條友好撚煩 食花生都忍唔住要回post

明明只係毫無意義嘅陰謀論，所謂證據又可以簡單google到係假，但依然久唔久有人講、有人話好神奇、講多啲之類，睇到好勞氣
大佬呀，承認記錯好困難咩

曼德拉效應就嚟變日經po架啦
認真 我覺得係純粹記錯

其實人既記憶真係幾廢下架，
之前有個節目，
周街問人戴隻錶，係咩樣，咩色底，邊支針長啲，
類似咁啦，好多人都唔會記得，但係自己日日戴住日日望都唔記得，

右邊先係正確
左邊條尾黑色肯定同比超混條尾亂咗！

屌 成班人話要咩證據 記憶唔可靠 做乜9啊
知唔撚知咩係曼德拉效應 咁撚易揾到證據就唔撚係啦
唔信就咪撚嘈啦 咪由9我地討論啦屌

今日我會詳細分析點解唔可以簡單用記錯解釋

唔識點講，但我覺得就算係集體記錯都好神奇

太多依類事件
就算只係集體記錯 都好值得討論吓點解會咁
集體意識出錯？平行時空？軍方實驗？
但總有班人阻撚住哂 個陣高登個post都唔會咁

記憶不嬲都係好易改變,忘記。

大把人做過實驗,研究法庭證人案例。

等我。^_^

集體相同記錯？

有d人接受唔到超過自己理解範圍嘅事物係有可能發生的可能性

10個人有1個記錯
100個人有10個記錯
1000個人有100個記錯
10000個人有1000個記錯
然後個1000條失魂魚（自稱集體）因為某D原因發現自己記得嘅野同事實唔同。

再有人發現用黎做陰謀論/都市傳說好神秘好有趣Zzzz。

有幾奇?
似既野會多人攪錯,一係有人攪錯過傳開左。

留意到舊登連登同reddit討論呢個問題嘅態度同討論氣氛都唔同
唔信嗰啲咪走囉，由得信嗰啲留喺到討論

一啲唔重要嘅嘢記錯有幾奇
就算而家你問總統係邊個
實仲有人話係奧巴馬架，仲會唔止一個添。咁係咪又係曼德拉效應？

我問法庭案例啊。

咁真係要等我篇文..

樓上瘋狂阻擊曼德拉果班人
肯定係一直以為親生老豆係人
點知中左效應，老母同佢地講係畀狗屌生出嚟先咁嬲

人有錯係好平常既事 好多人都會記錯
錯黎錯去都係d好普通野 好似addidas同adidas / sex in the city同sex and the city
根本鬼佬都好易記錯

證人點集體丫on9
電視都有做,人既記憶好易受改變或者記錯,
有例係個證人係真心以為講真話,但其實係記錯左。

連登真係好低質，
以前高登認論呢啲問題都唔會咁，
而家連登，個個中學雞，大學雞就以為自己係天命之子，
未來社會棟樑
覺得自己岩晒，
人地認論又關你地咩9事呢，
做咩要屌9人呢，
我真係屌你老母呀，連登仔

利申： 中立

No
好多例子唔係咁簡單

同意人嘅記譩好易出錯
但值得討論嘅係點解點解咁多人向同一個方向去記錯
淨係香港嘅話都可以話有媒體出錯令到香港好多人記譩受到改變
但有d係全球都向同一方向錯
咁呢個其實好值得討論

另外
曼德拉效應當一個理論嚟講的確冇falsifiability
只能淪為陰謀論嘅pesudoscience
但如果叫曼德拉現象嚟代表全球性嘅記譩出錯
再討論落去亦無不可

曼德拉效應根本好難證明到係記錯定因其他原因
唔信就走ok？

有冇人記得其實豬柳強冇蛋

你說"個"即係一個，不是集體

如一班人經歷同一件案
集體記憶才能討論

曼德拉效應

好多唔係串字咁簡單 上網睇有好多唔同例子

可能放暑假
多咗學生

^_^利申:邏輯A

如果十年後仲有人討論曼德拉效應

應該會有人用究竟係whatsapp 定whatapps 做例子

例如
1+2x4=幾?
正確答案9
但好多會集體計錯12

陰謀論既人話平行世界影響丫,點點點丫。

但其實個原因只係忘記左先乘除後加減

集體記錯咪集體記錯囉
好多所謂嘅錯都係讀音接近/串法接近
甚至係本教科書一開波就錯
再加上中間有咁多年
已經有啲模糊
呢個時候有條友講咗個錯嘅version出嚟
啲人就會「恍然大悟」咁諗
「係喇係喇 係呢個喇」
咁咪可以做到人人都記錯同一個位呢個現象囉

我上面貼咗

好好笑

我親身經歷唔係咁
好多人都唔係如你所說

討論可以贊成同反對

但係反對到好似上面條小學雞真係頭都大埋

係到講野大大聲巴巴閉閉 出到街可能自閉仔黎

好多人唔知曼徳拉現象
各自用了"相同記錯"的表述
應不是由他人影響
你當佢獨立記錯吧

之後上面d人就會答你
好多唔係串字咁簡單 上網睇有好多唔同例子

重有個自稱邏輯a既人會搵例子駁返你
我真係無佢地咁好氣

Block佢係明智。自以為是...

唔撚洗理班on9仔啦 係到搞撚串個party 個撚個係到話咩集體記錯先會搞成咁 你老母就記錯 how o'clock 我肯撚定小學有教過 之後咩心臟係左定右 法證先鋒2 一開波林文龍同鍾嘉恩打野戰果陣 我好撚記得林文龍話自己同正常人心臟位置唔同 所以佢死唔去
講真 你唔信有呢個效應咪走囉 講埋咁多野想人地認同你 認同呢d係記錯 以䚰傳䚰嘅話OK 係我地記錯啦 比你攞個彩 番去同同學講自己係連登有幾威威 我屌你老母

好多時集體記錯一樣野背後都有原因,不過陰謀論愛好者係唔會堆翻自己既理論。

其他例子我唔知
Johnny walker 呢個 我真係冇記錯

我會講我本人例子。

咁舊登都有人唔信
之後話信果d係on99記錯的
記得舊登個樓主都係因為比人狂屌先再開多次po. 舉好多例子出黎

高質片冇人睇

你呢個係打錯字 唔係曼德拉效應吖嗎

Starwar個個配音都經典啦
配音個個都話係nuke

原來係圍內互打飛機party
阻住你真係唔好意思

我連陰謀論都未研究
我只會講曼徳拉效應的邏輯推斷

如果真係事先改變了，原因為何我仲未探討

有d人，咬定探討曼徳拉效應等同陰謀論者
而陰謀論者就等同反智

所以探討曼徳拉效應=>反智

佢犯了滑坡謬誤

至少，我不是陰謀論耂，已堆翻上述推論了。

唔係luke
一定係Mandela effect

舊登大把人屌陰謀論,次次有人想證明個陰謀論係真既就比人屌走。

最來開post既人講明自己唔係科學,剩係比愛好者吹水,d人先廢事入去嘈。

又想偷偷地改人記憶

巴打你講嘅野我都有讀過
所以我先講可能有媒體出錯令到好多人記譩受到改變
但集體向同一方向錯需要全部人受到相同暗示
即係以你嘅例子嚟講
如果第二次一半訪問繼續用返hit
就可能有一半受訪者就認為玻璃冇碎

但而家係全球性出同樣嘅錯
姐係要全球性出現同一暗示
值得討論嘅係有咩咁大型嘅暗示可以神不知鬼不覺咁改變咁多人嘅記譩

更正手誤:

我連陰謀論都未研究
我只會講曼徳拉效應的邏輯推斷

如果真係事件改變了，原因為何我仲未探討

有d人，咬定探討曼徳拉效應等同陰謀論者
而陰謀論者就等同反智

所以探討曼徳拉效應=>反智

佢犯了滑坡謬誤

至少我不是陰謀論者，已推翻上述推論了。

唉 重要話返人小學雞 曼德拉效應d人真係

打錯字係我錯 sor鳩囉 但係你要反駁 唔該駁番上邊啲point 唔好係到拎啲無關痛癢嘅錯處黎講 再屌你老母

討厭一個作出黎既effect算唔算反智

記憶自己填補本身已經係一個情況
無人敢肯定100%真係會發生
同曼德拉效應一樣
只不過你覺得自己記憶填補好似容易過發生集體事情
所以你先確信

從來無學過how o'clock

我都識呢個，小學教過，但問frd佢地0 印象，淨係識what time is it

冇人睇

下次開post打 有經歷過先好入

文法都錯埋wo

或者係 落雨炒蛋
吹水吹到自己都呃埋

how o'clock問好多朋友,都係一半學過一半無學過,懷疑係以前朗文教科書出錯,呢本書好多學校都用.

下次要打個「圍內打飛機」「禁示不信者進入」

理性討論

以前高登係有個講明自己唔係科學,只係愛好者留言既打飛機post先開到好多part

駁過啦 唔阻你屌人老母
你老母俾我屌撚緊啦

唔係會俾人屌老母架

連登啲人都幾低質
....

成班傻仔， 孟加拉效應都唔信
我小學英文默書成日默錯已經知孟加拉存在啦 仲要質疑

就咁連登search 串錯已經知， 有d 字好多人串錯， 果d 字好明顯中唒效應

咪係，分享下自己啲feel姐，到時拎黎拍到戲都應該幾正。

同班耶撚一樣信一樣野信到痴左線

我記得江澤民已經死咗

不嬲都係學左邊

冒牌貨addidas今日都仲有好多

係中間，形狀偏左，上網搵下人體結構圖就會明

姐係巴打認為討論本身已經係一個暗示
但有d例子係自己同現實不乎嘅記譩係有深刻嘅事做fundation
我唔認為一條問題或者一個討論可以改變到記憶

屌 我早排問啲同學記唔記得 問人時間可以咁問
個個當我玩野 搞笑
明明幼稚園教how o'clock 大個先教wt time is it

Foundation 自

呢個post 入面應該好多鍚安教徒，梁日華呢排唔知係外國論壇抄抄埋埋D料就當自己發現，再同d信眾講。 睇過佢地d片就知道係好on9

咁姐係以前教錯/學錯姐，偏左以為係左邊，曼乜春效應

入黎表達下反對意見
分享下個feel都要比人話係小學雞

我覺得wiki既解釋已經好有說服力

正如呢條片所講咁

喺講How o’clock合唔合理 合唔合文法之前
要先明白咩叫 o’clock
O’clock係on the clock
所以話 It is 12 o’clock now即係
It is 12 on the clock now
所以我地可以講
What o’clock is it
因為咁即係講
What on the clock is it
呢個form喺modern english基本上係絕咗種
但係係合乎文法
但係How呢個係問一件事物/一個行為嘅Manner/method
好似問How do you go to school
你會答 I go to school by bus

所以文法上How後面係唔可以就咁跟o’clock
當然市井俚語會唔會咁講
我就唔敢斷定
始終咁多人用英文
當連long time no see都係正常英文嘅時候
How o’clock都可能有人用
但教科書咁寫就一定係教錯學生

以前教係左邊,電視講左邊,金田一小說都係講左邊。
呢度就話係中間形狀偏左

我覺得所謂曼德拉效應預期話陰謀論有人篡改歷史
賭不如話今日大家生存既空間係由唔同事物各自既平行空間所組成

假設現存世界稱為AB
而針對katy呢個字既世界稱為A
然後有人由細到大都係見到katy 呢班人稱為A
有人由細到大見到kate 呢班人稱為B

今日既世界係呢件事上係行緊 A 方面既知識既時候，所有歷史同有記錄B世界所講既野都唔會存在
A世界既人覺得冇問題，B世界既人就話係曼德拉效應

鳩up

想知同題目有咩野關係?

唔係改變你記憶
而係當你記憶本身有啲模糊
你想recall嘅時候就自己填補返模糊嘅位
但填補嘅時候見到討論講過嘅野
就會無意中用咗嗰樣野嚟填補

放心，呢家野我見得多
中一中史測驗前有條仆街大大聲語
「秦朝末年民不聊生，陳廣、吳勝揭竿起義...」
事實上書係寫陳勝、吳廣
大家都知書咁寫
結果考完派卷
成班戇鳩但真係寫咗陳廣、吳勝
集體記錯真係唔難

堅持心臟喺左邊嘅諗下
點解CPR撳心係撳胸骨
而唔係撳左胸？

同樣以曼德拉為例子
曼德拉效應出現嘅原因就係有一班人不約而同咁
記得80年代有曼德拉死嘅新聞
姐係咁討論之前已經有記錯嘅現象
之後d人發現佢地不約而同

how o clock 讀書有教又叫曼德拉 ?

咁可圈可點唔通又曼德拉咩
好多人都以為可圈可點係唔好既 但你宜家上網search係 你地所講既「搵唔到」
咁點解呢啲你又接受係記錯呢

同埋我有問題想問 你地係咪覺得信呢個效應係高級啲？

Addidas 都有人講，假野都咁大聲

過返十年八載等whatsapp 比人淘汰咗之後
就會有人討論到底當年smartphone 啱啱興起時流行果個texting app 係叫whasapp 定係whatapps 呢
到時就會有班人信誓但但咁話明明我由細到大都記係係串whatapps, 咁你用果個野係apps 點回係sapp

其實我覺得點解會記錯
好大的原因係因為
本身自己對個樣野並唔係100%了解
有模糊的部份
記憶唔清晰
就算一樣野成日見習以為常
但D細節位可能都無為意
而當有人講起一樣似是而非的野個陣
你自己個腦就試圖將個樣野match up
因為好多時"真正的個樣野"同"錯的呢樣野"差別並唔多唔遠
所以當有人講呢樣錯的資料的時候
因為唔錯得遠
個腦就開始將呢樣野當起"所謂真相"
產生一個錯的image
當再有人講出"真正的個樣野"的時候
你就會覺得個個人講錯wo
我腦入面的"所謂真相"先係岩wo

因為人腦實在太厲害
正如你ff都可以諗到一樣完全無的野或者無發生個的野
但無人可以做到真正的過目不忘
所以記憶呢樣野好易replace
我覺得呢樣野就係所謂的曼德拉效應

簡單D講
曼德拉效應=人云亦云

我就唔太清楚個效應既起源，但我想問係咪真係一班唔識，完全無交換過任何資訊既情況下有記錯既情況？[/quote
有講起源

記錯既情況係有冇交換資訊都會出現架啦

Agger 煩到嘔 見到大紅字忍唔住飛

我覺得當有人講起呢樣"記錯的野"
就已經係交換資訊的一種
所以當有人講起一樣你印象模糊的野
好易就將個樣野產生一個錯的印象
當係真係存在的

合理。
不過好多事例係不約而同

真係 我喺舊登都有追過呢個效應嘅post 無論認唔認同都係理性討論 有圖有研究有證據 唔會淨係用大紅字串鳩人 仲要唔係咩好確實嘅證據

其實心臟呢啲細個聽係係左邊
但大個中學自己搵書睇都係係中間向左 無乜好討論

不過，

係舊po見過有個巴打搵到好多證據證明每一樣被曼德拉效應影響既野
都可以睇返舊網址條link係未被改變之前既名

例如sex and the city
內文係sex and the city
但條link依然係未被改變既sex in the city
唔止呢個，其他有呢個效應發生既都會搵到

有無巴打可以解釋下

打錯字

補返舊po條link

入post逼其他人信自己果套
一唔順耳就大大聲屌柒人
惡過碼撚

一切無法解釋的事情便被定義為是沒有可能， 這是錯誤的 ，人類總是不相信 未見過的事情或事實， 所有理論及物品出現之前都是 未出現過的 ，就例如你再石器時代， 跟人說我們之後可以 在天上飛一樣
所以認為一定沒有外星人或者這個理論必然是錯誤的人基本上 都是沒有腦的
想屌請屌
仲有 若然這個理論沒有辦法被證實的話， 是否代表就一定不能存在？

喜歡你
明事理

紅字人容我忍唔住都要話佢:無腦....

但係每一個有呢個效應既野都打錯字
仲要打錯既都係咁多人記得既字？
巧合到好似一種規律咁

and in 音似， 打錯唔出奇
架網頁果條友又唔一定係打內文條友， 可能係分別兩個唔同人打出黎
同埋不約而同錯同一樣野我覺得唔係咩出奇事
就算係讀書同一班人都可能有幾條友錯同一樣野
同埋唔好覺得全世界有人錯同一樣野機會率好低， 全世界咁多人， 人類歷史咁多年， 其實冇人錯同一樣野先係出奇

同埋點解內文又無試過打錯 link就每次都錯？
我本身唔係好信呢個效應 但睇到呢啲又覺得幾神奇

我想問:

係coke zero
定coca-cola zero?

我唔係信有時空交錯,但係呢個例子我又說服唔到自己

唔係剩係呢個喎 有無睇條舊登link 好多好多其他例子都搵到link錯

我想問:

係梁振英?
定689?

我唔係信有時空交錯,但係呢個例子我又說服唔到自己

啱呀
所有theory都係undertermination
唔會有一定正確嘅theory
只會有可信性高嘅theory
但唔代表而家可信性低嘅theory將來都係咁低

我記得係coke zero....

自
岩岩原來未打條link sor鳩

我想問:

係可樂
定可口可樂?

我唔係信有時空交錯,但係呢個例子我又說服唔到自己

以前有個牌子扮adidas, 有個網球logo喺個brand度, 係咪咁咋

我想問:

係百事可樂
定白事可樂?

我唔係信有時空交錯,但係呢個例子我又說服唔到自己

Cole zero 好似二個都得，相通

可樂都係相通。

其實上面好多人都唔理解曼德拉效應係點
上面一大堆人話搵證據黎證明個說法

但曼德拉效應既前設就係
你唔會搵到野去證明
因為佢已經連過去都改變左

呢句屈 建議耶撚可以信下呢個效應

咪同耶撚一撚樣
講到不可證咁
之後叫你信
玩哂啦

其實...如果歷史真係被改變
所有的事物自己都會一齊改變
根本唔會俾你搵到蛛絲馬跡
就連你的記憶都會被改變
因為成個歷史進程
包括你的自身都係存在過係個歷史度
當個歷史改變左
你存在的歷史都會同時改變埋
唔會只係資訊改變而你無改變
因為大家都係歷史的一部份
除非你本身就唔屬於個個歷史
你係由另一個時空另一個歷史轉個黎
你先會真係經歷過一段唔同的歷史

所以
一係記錯
一係你穿越左

你當自己穿越左會唔會浪漫D?

d人係都要當自己好特別
看破一切咁先安樂

要作原因好容易但我未諗到呢步

咁重討論d咩野?
講到明不可證明

如有100%證明就唔使討論了
發表憲報啦。

100%證明同不可證之間仲有好多空間喎
小學雞咁非黑即白咩

見到都笑撚到仆街

所以咪要討論囉
你講到唔使討論
似乎係你非黑即白

再換個角度去諗
如果有條友返到過去改變左歷史/用某D方法改變左歷史
咁只會出現一個原本的歷史空間A
同被改變的歷史空間B
呢個情況下
無論你係A or B
你都只會跟隨住A or B的歷史生活落去
你的記憶亦只會係A or B
唔會你係A但有B的記憶
因為你根本無經歷過B所發生的事
只有個個改變歷史個條友有機會知道被佢改變之前的歷史
至於改變左之後條友仲存唔存在
我覺得佢會存在左係B歷史而永遠消失於A歷史
因為佢由A返到過去改變左歷史
A歷史就會繼續係無呢條友的情況下繼續run落去
所以照呢個道理去睇
佢改變左歷史並唔會影響到你

而按上面講的野
係會存在住2個你
分別係A同B
咁所以除非你由A去左B而B的你去左A
咁你先有可能因為記住左穿越前的空間的歷史

咁....你係咪穿越左? 有冇覺得好浪漫?

成堆廢青討論完都冇結果，比你證到又點？有乜影響？

夜d答
你很多無考慮到

如時間是點，線，面？立體？
一閃即逝？會保留整條線？
每個空間有一個你？
還都只是一個你？唔同場景(過去，現在，將來及其不同空間等)

時間是連續還是不連續？(飛矢不動？)

你的假設要寫咗先
再推

不過我都可討論你的假設是否合理

有冇人記得澳門係香港右邊

Life is a box of chocolates

應該咁講
唔係不可證
而係未能證明

個個都有Reading Steiner能力

紅潮
話咩有種植物過渡繁殖
會吸曬海既氧氣 生態災害來

已經block撚左個煩膠tweety

以為自己好撚威 講黎講去都係果兩句 仲要紅字大大隻驚死人唔知佢on9

而家理性討論, 雙方都要攞證據出黎
有人話以前(當10年前)係sex in the city, 有人話sex and the city, 10年前嘅大家都係靠記憶 咁咪試下搵證據囉

有人話係改左名 咁咪睇下官方資料有冇話改過

有人話記錯, 咁咪睇下有冇10年前嘅書面記錄係寫sex in the city囉
唯一令我比較有感受嘅證據就係有人喺網上討論嘅時候係寫sex in the city, 甚至係ebay賣周邊產品係寫sex in the city, 但實物印住嘅係sex and the city, 呢下先令我諗究竟係果啲人真係咁戇鳩, 對撚住都錯丫? 定係當時佢地嘅認知係sex in the city, 但現實已經改變左?
一味話記錯呀好出奇呀 果堆人根本完全dun give a shit, 唔去判斷證據, 更加冇自己搵證據查究
所以一句講哂, 對呢個topic冇興趣咪留膠出返去囉, 紅色大字可以顯得你高人一等?

你睇返上面我一直都冇講過唔洗討論
我只不過想講人地講講下不可證
你就突然跳到100% 證明
突然間skip左好多野姐

但講返不可證
唔係唔可以討論
但一個不可證嘅理論點討論都唔可以增加佢嘅可信性
因為永遠搵唔到邏輯上嘅支持
除非之後嘅討論中可以發現一d方法係可以證明呢個理論

如果得一個你
而又有唔同空間存在
咁空間一轉咪好易變左的士陳?
定你覺得你識的人會一齊轉去同一個空間同一個場景?
無一齊轉的消失左?
定好似the sims咁去另一個地方要轉場景空間?
咁我地係咪其實係俾人當sims咁玩?
時間連唔連續都好點又好線又好立體都好
我認為都唔會影響到任何野
唔通唔同人存取的歷史會唔同?
你link C drive我link D drive?
既然大家存取的drive唔同
咁我同你又點相遇?

佢膀肛生到落膝頭喎
擺明印錯

細個好多時幼稚園老師或父母講嘅嘢都係錯㗎啦，唔好自己無知又或者唔識就話係乜鳩效應啦。
睇左樓主講嘅4794真知識，有條片講咩怪異生物。全部細細睇紀錄片記已經有啦，只不過係比較偏門嘅動物姐，人類係城市生活左咁耐，我問你咩係墨西哥阿拉莫斯動胸龜你都唔識啦
佢講嘅第一種生物鹿豚，頭上有兩隻獠牙，佢地要經常磨呢兩隻牙，如果唔係就會生得太長，然後倒插入自己頭部，感染而死。一隻正常不過嘅生物，有曬書藉文獻記載，但比人當左做突然出現嘅大量怪異生物 真係得啖笑。
人類嘅記憶從古至今都係唔可靠㗎啦，錯覺幻覺又多，你以前讀書嘅時候，英文作文都會記錯字而串錯啦
但唔理點都好，呢個理論的確係一個幾有趣嘅命題。但4794啲片就有點兒嘩眾取寵、以偏概全。

我說的是時間的性質
點線面立體
可參考back to the future ...

你估你真係barry allen咩

美國

New york

4794啲片 當故仔聽下算啦
太上腦就

back to the future咪正正係穿越改變歷史同埋得穿越的主角群知道唔同的歷史

有幾集
後期係修正過的。

紅字條友煩撚到

咁都變罵戰
明明討論緊d例子

幾時會有江澤民效應
明明我記得亞視話早幾年佢死左

一見到多人駁番佢轉頭就潛水

辣殺

或者咁講啦 一個人記錯套戲名叫sex in the city咁就叫記錯
但點解唔記錯做at on 係都要記做in?
再者個個人就連鬼佬都將套戲名記錯做in咁仲叫唔叫記錯？
宇宙咁大 好多野都唔係我地理解或者認知範圍之內

假如我地接受一種不可知論，接受曼德拉效應係不可能被驗證但有可能為真
咁我地憑咩拒絕其它不可知論？宗教、邪教、甚至隨口9up都可能擁有不可能驗證嘅特性，點解曼德拉效應比佢地合理
曼德拉效應係描述問題上的確符合唔少人經驗，但呢點錯誤記憶亦同樣做到，而且係解釋上做得更好

你可以睇下啲sex and the city啲訪問，唔睇畫面，的確有可能聽錯and做in，但無可能聽錯at同on
可能我英文差啦

點解上期7月6號個期六合彩又有6又有7
點解咁岩中二獎既又係有7注中
但頭獎冇人中

因為多人記錯就唔係記錯係乜邏輯黎

因為機率太低啦
一定唔係咁岩

D人中六合彩一定係全部識預知未來而唔係咁岩買中左

你話集體記錯既機率大d定係集體進入平行時空既機率大d

其實已經考究唔到
因為曼德拉效應係將現實既野已經改變
淨係得返某d人既記憶冇變到
再討論in定and落去都冇乜意思 唔會有結果
可以睇下舊登個post
不過大前提係唔好否定所有你未知既野
當文咁睇 幾好睇

人地科學大膽假設小心求證

依家大膽假設 直接相信

睇左舊登條link未？

一堆人記錯就係證據?

照你咁講mr. 係咪真係比人坐時光機抄歌
得d死忠冇比人改變記憶

好記得細個出街見個件t shirt寫住
All
Day
I
Dream
About
Soccer
從此就記得adidas點串

或者咁講，我唔係完全100%否定曼德拉效應嘅解釋，他日有充分證據證明時我亦不得不相信佢
我想否定嘅係佢不可能被驗證但又有可能為真呢樣嘢
假如我地接受一種不可知論，接受曼德拉效應係不可能被驗證但有可能為真
咁我地憑咩拒絕其它不可知論？宗教、邪教、甚至隨口9up都可能擁有不可能驗證嘅特性，點解曼德拉效應比佢地合理，定我地要以宗教式嘅信心看待曼德拉效應

不過不得不否認
連登真係好多小學雞
講野可以冇理據然後再偷換概念
係啦係啦 你岩晒 你話冇咪冇囉
歡迎對號入座

我都話耶穌存在
你話冇咪冇囉

唔好試探神,不要問,只要信

有冇人記得出奇蛋應該係實芯?

當年tvb 王祖藍個扮野節目有個環節叫sat in the city
咁你有咩解釋

其實佢用三個字就得

駁唔到

惡搞都可以用黎做論證

唔比個落台階人就會比人扣上小學雞身份

好明顯佢係跟sex in the city個名黎改架啦

不可證呢樣其實有咩好講...
Big Bang 喺霍金論證之前都大把科學家認為不可證啦
事實係點？
睇既角度錯左唔等於佢就係不可證
Ps. 霍金果段純睇美劇9up

惡搞一定要只改一個字?
比人聯想到想搞咩GAG咪得

但曼德拉效應似乎已經蘊含不可證偽嘅特性，而唔係未搵到證明，甚至係搵唔到證明先符合理論本身，咁應該同big bang個情況唔同

自己唔知自己無知,重要話比個落台階人,
連登有時真係幾好笑。

你覺得物理去到某個階段會唔會有「時空」呢個subject?
真係有分別？

我話呢個世界係5秒前比人創造包括所有回憶,你係證明唔到真定假,但呢d理論跟本無討論價值

我冇話過穌哥唔存在
我只係話好多野都唔係我地認知範圍之內
抱住開放態度去討論每一件事 唔好比舊有既認知去封閉自己
你覺得冇或者唔存在咁咪冇囉
我又唔會夾硬要你agree我
要每個人都認同自己或者同自己一樣睇法會好辛苦
見到你就辛苦

明顯佢記錯啦

我想講既係用記憶去論證曼德拉本身就係個mistake
要證明or否定曼德拉 起碼要證明/否定左 多時空/時間線改變/時空融合 呢啲野先
Ps. 人地純興趣討論 比你班人話false memory 睇見真係笑出黎

我地已經去唔到John Titor 既世界

我同意呢個進路比用記憶好，但佢始終要過第一關，證明曼德拉效應嘅例子唔係記錯，先再考慮其它解釋
就算唔洗過呢一關，假設係有可疑，唔關記錯事，舉證責任都唔係反對者身上

唔需要全部記對或記錯
只要
有一件真係唔係記錯已經好值得深究。

不要打倒其中一個稻草人
就以為可以全盤推翻。

極不智。

無錯,首先講假設時一個空模型先。
跟膜同m理論或者超弦理論都好,咁個討論會去到一個新既層次。

你講既野唔係絕對論證唔到真假
諗下將n個終極AI（內建虛假記憶）放入一個加速十億年既宇宙沙盒到 當有一日有AI 突破沙盒就論證到真假 （AI 自身而言）

我地只係沙盒既AI

點論證到

識嘢。。

本身曼德拉效應就會分左兩group人出黎，A=現實/主流，B=記憶/小眾。
而當曼德拉效應出現，所有"該物件嘅記憶同實物"都會改變成A，唯獨B嘅人仲記得係B而唔係A。
曼德拉效應就係講記憶，仲要係冇曬實質證據下嘅記憶，根本B就冇可能否定記錯。再者人類一定相信人多同現實果一方係岩，係少數人記錯。

廢事又比人話係小學雞
一齊睇下google trend好唔好

Adidas vs. Addidas

Sex and the city vs. sex in the city

現階段似係未有能力證明
其實唔可以話證明唔到

神論亦一樣，我個人唔否定神既存在
因為現階段未能證實，唔代表將來都唔能夠證實
但咁又等唔等於無討論既價值？
又未必喎，討論下當知多樣野無壞
總有人傾向信有人傾向唔信

主要係非洲落後國家記錯哂

你問咩 問題詳盡啲 ok?
段9估 你想問個AI 點論證個沙盒及自身虛假memory？
當AI out of the box 再check diary咪已經知
（當然我假設左out of the box之後就係admin既身份啦）

完全認同

其實駁唔到我唔介意你照留3個字比我
負評完唔反駁或者唔講下自己睇法係咩玩法

其實開始得未?
數學模型又好,物理理論又好,
有料既我想學下野。
唔好再停留一兩個例子咁低層次好唔好?

其實你明唔明白咩係可證偽性姐？宜家班人講到呢個效應ge特性係不能夠被證明。姐係佢ge存在係先驗ge，

咁仲有咩討論價值

唉屌 作為理科人有責任提高下連登既水平

可否證性（英語：Falsifiability），又稱可反證性、可證偽性，在科學和科學哲學中用來表示由經驗得來的表述所具有的一種屬性，即「這些結論必須容許邏輯上的反例的存在」。作為對比的則包括形式上的或數學的表述，如重言式（由於定義的原因它們總是真的），數學公理和定理——這些表述不容許邏輯上反例的存在。一些哲學家和科學家（如卡爾·波普爾）宣稱：一切從經驗得來的假說、命題和理論必須邏輯上容許反例的存在，才是科學的。一個主張「可否證」並不意味着這個主張是「假」的。宗教和偽科學是不可證偽的。

e.g.
「所有人都有兩隻腳」——只要搵到有三隻腳（或更多更少）既人就可以推翻呢句statement

「地球同太陽之間有一個無色無味無任何物理性質既大茶煲」——因為永遠無可能證明到呢個大茶煲唔存在（無物理性質，所以根本唔知佢係唔係度），所以呢句statement就係欠缺可證偽性，亦可以當係9up

再引一個簡單既例子：

卡爾‧薩根(Carl Sagan)在其懷疑論經典著作～”魔鬼出沒的世界” ，台灣出版書名：《魔鬼盤據的世界～薩根談UFO、占星與靈異》、第十章節”車庫中的飛龍”裡面，曾舉例過一個很有名的比喻！

當他向朋友故意聲稱說：「我的車庫裡有一條噴火的龍！」

他的朋友很興奮急忙跑到車庫中，但沒有看見龍。問：「龍在哪裡？」

薩根說：「我忘了說明，這是一條隱形的龍。」

他朋友有些狐疑、然後提議說：「那可以撒一些粉末在地上，看看龍的爪印是不是會出現。」

但薩根又說：「這條龍是飄浮在空中的，所以採集不到牠的爪印」。

「而且牠正在噴火」。

朋友又問：「既然這條龍在噴火，我們用紅外線檢測儀來做一個熱掃描如何？」

薩根說，「那也不行、因為隱形的火焰也沒有溫度。」

朋友又問：「不然對這條龍噴漆讓它現形？」

薩根說：「這條龍是非物質的、油漆無處可沾粘。」

不管他朋友怎麼提議，薩根的回答就是讓他朋友沒有任何的物理方法，可以去檢測到這條龍的存在。

薩根最後說：「這樣一條看不見又摸不著、沒有實體的、飄在空中噴著沒有熱度的火，而且任何儀器都無法能夠探測得到的龍，和～『根本沒有龍』之間有什麼差別呢？」

一定係個d國家既人入左平行時空
或許係發達國家既人既記憶比人改造哂
得返d非洲國家先係正宗冇比人修改既記憶

個十億年宇宙盒點set法?
要幾多電腦運算?
之後觀察到點既結果先叫有答案?

幾時駁下我個google trend

同我個5秒創世界例子有d似,呢d偽科學只可以叫9up

上邊咪有人講左係非洲國家先有呢個情況

我同意只有一個例子過到都要注意，好似黑天鵝咁，但問題就係基於記憶同資訊嘅缺陷，呢一關無乜可能過到
無視佢直接講平行世界之類又係另一件事，可能可以試下，但依然係由提出嘅人論證點解合理，而唔係反對者提出點解呢啲假說唔合理，而且依然要面對記錯解釋作為競爭對手

信果個真係on9

係sex and the city 喎

好記得以前講左sex in the city 比人屌我錯

你唔比我地記憶比人修改過架
你係咪唔信
唔信就出去
唔好阻住我地興趣討論

其實平行世界呢d全世界大把勁人去用唔同方向做實驗,叫班不學無術既人去9up其實只係玩佢地jer

認真既話我會收皮

自由神像位置就更顯得出你無知
正如好多人覺得美國首都係紐約/加拿大首都係溫哥華添啦

又係呢句
之前乜鳩靈魂post又有呢句
你唔根據舊有認知去思考去研究 同9up有咩分別
呢句真係大撚哂，一駁你你就可以話「唔好咁封閉啦，我地講既野係認知既範圍之外，你點可以用認知範圍內既野駁我」
真係無撚敵

考下你，澳洲首都係邊

即類似methodology裡面, 對「有用的theory」既定義：should be refutable but not yet be refuted?

1+1=3呀

我記得以前答2比人屌我錯

1.自動演算做唔到？
2.天知道 （好似唔重要？）
3.一個program好似係有diary去check做過啲咩 所以應該係會check到 呢個沙盒獨自演算左n耐 有一個時間點（世界創造？） 加左一堆ai落去 （記憶虛假？）
Ps.非it狗

佢地唔係咁架
佢地係「你硬係話我記錯既話咁當我腦生癌囉 同你討論唔到 我出返去先 」然後繼續9up

曼德拉效應唔係講緊一件實物有定冇，而係講件物件連同大部份人嘅記憶都改變左。
當然你話物件改變左已經證明唔到=9up，上面條龍亦只係佢自己聲稱話有，但曼德拉效應係有一定數量嘅人數記得，而唔係一兩個。

又黎依d post
之後一班on9仔出黎問問問 「係咪唔同左呀？」

有不少人表示過上神像火焰位置
係以前寫落的blog

無必要講大話。那時未有曼徳拉效應說法

似喇似喇

你都係唔明

你答左我先，曼德拉效應點證偽？點先可以令你地心悅誠服地相信曼德拉效應係錯既？

咦 點解唔用紅字既？

姐係奇點係9up?

你10問9唔知,但又知會演算到wo

3呢點,當真係整到呢樣野,但呢個實驗同實驗結果一樣可以係連埋記憶只係比某人/神5秒前偽造。
你點證明唔係?

奇點點解不可證偽

如果條龍
全球各地都有人全無溝通下描述到極為相似

例如100萬人。

咁就非常值得討論。

不過舉龍例子的人係唔會明呢種求真精神。

係香港Adidas串法明顯冇咩爭議啦 因為真係好多人買同成日接觸

相比之下sex and the city有幾多人認真睇過先 睇過嘅好多都話睇個故事就知係and唔係in, 又唔見有人反駁呢個簡單直接嘅論點

哈林同庾澄慶算唔算？
成日覺得係同一個人

引自wiki，關於舉證責任

在一篇成於1952年但從未發表的文章《神存在嗎？》裏，羅素寫到：

許多正統派基督教人士認為應該由懷疑者來證僞那些受公認的教條，而不是由那些教條主義者來證實它們。這當然是錯誤的。如果我說，地球和火星之間有個瓷製茶壺以橢圓軌道繞太陽公轉，只要我小心地補充說明這茶壺實在太小，即使用我們最強大的望遠鏡也找不到它，那麼沒有人可以證僞我的主張。但如果我要聲明道，既然我的聲明無法被推翻，那麼向它提出懷疑對人類理性來說就是不可容忍的，我自然應當被看作在胡言亂語。

龍呢樣野一早有基本設定係咩野樣

關於「好多人都咁記得喎，一定無錯」呢個講法，我又舉一個例子

之前有巴打開post問有無人發夢見過呢條友：，好多巴打都表示有

而世界各地都有同樣情況，好多人都好肯定話發夢個陣見過佢，仲特登為左呢件事開左個website（就係上邊條link）

正當大家覺得好撚靈異既時候，比人發現左係傳銷公司做既好事

所以話人既記憶係幾撚容易比人撚

人地講兩句就「係啊係啊我都記得係咁」架啦

坎培拉？

求真精神 笑撚死我咩

唔係悉尼咩 肯撚定係曼德拉效應！

講埋個行為
Blinding test ..

巴打 宇宙巴 記得回應下呢單野

無研究。今晚先
約緊女....

慢慢，記住回應就得

How o'clock 肯撚定無學過同肯撚定錯grammar

推

我記得六四死左好多學生

自動演算呢樣野 呢家既it都做到啦
只係做唔做到去運行一個虛假宇宙就唔知啦
定你既意思係program set rules？e=mc2?呢啲？
點解你接受到終極ai 接受唔到自動演算一個宇宙
你咁講只係無限loop落去 我都可以無限沙盒咁答你

Btw 點樣十問九唔知法 你講緊我答唔到你幾多電腦？咪玩啦 呢啲確實數點樣答你 anyway 你應該想問要幾多運算？lol

錯誤記憶同你嘅例子差好遠
你嘅例子係，現實/大眾世界無C，但有一大堆人有c呢個相應於C嘅印象/記憶
曼德拉效應就係，現實/大眾世界有A，多數人記得相應嘅a，小數人記得有啲唔同嘅a1, a2, a3…但係由A記錯做a1, a2, a3根本唔出奇

撐曼德拉效應嘅人真係好渣
連一個正常啲嘅邏輯論證都舉唔到
唔係話唔信，但可唔可以有說服力？

咩野事?

真？
網上而家資料真係唔係......

我最記得係肋骨唔係而家咁既形態

前面係開既，而家所有 Google 到既圖都係連住左

唔好再話冇合理證據啦 呢個有冇人答到

又來失智效應

呢個...巴打會唔會係混淆左軟骨？

係
但我例子只係恰恰針對一個人說見到隱形龍
與
100萬人見到隱形龍的分別

後者值得探討

比喻是有限制。

因為呢個比「我記得係sex in the citu」更無力，頂多係佢嘅延伸

sex in the cityu ?

明顯套野係根據以往劇名改架wo 巴打

我想問話無印象 addidas 同 sex in the city 個班幾歲

阿宇宙兄，我有frd 做精神科，洗唔洗介紹俾你？

就係細個讀書去到中三讀 bio

個陣既書同中學副模型骨都有印象係半開

但而家 Google 所有既圖都係包實晒

記錯嘅人剛好係tvb某職員，並將記錯嘅嘢用係工作上
又或者佢根本無記錯，係有意咁改寫

可能我search唔夠仔細
但係好似搵唔到物理探測奇點既方法

有時候未必關歲數事

你想表達
我唔係你腦入面既蟲

點會測唔到黑洞 ？你wiki下都搵到黑洞既探測方法啦 雖然係難d

黑洞好似唔等於奇點
我講緊big bang果粒奇點喎

如果將來有一件事件/物件，超過一半人都記得係B，但現實同證據都係A，好想知會發生咩事

信曼德拉效應有可能存在

首先，假設：tvb職員記錯
點解冇人提醒佢？ tvb應該有好多職員既

其次，假設：職員有意咁寫
相信大家都知 套節目係有諷刺既意味
而呢個劇名同sex in the city係玩食字
如果當時的確係sex and the city 咁仲有咩意思？
點解唔改其他可以同and玩到食字既名？

明明細個買支裝汽水去到頸口
而家得8成

奇點既定義係質量無限大，體積無限小，黑洞係其中一重奇點

而如果你講開天辟地個粒既話，都係有證據，你去搵下「紅移」係咩意思

記得係A既人會比人話中左蠢人效應

你應該有誤會，因為學呼吸個陣會叫成舊野係肋骨籃，如果係半開唔會叫"籃"?

有無人記得細個明明話港府會推出5000蚊紙
仲要記得5000蚊紙係市面上係流通過

你答左我先，曼德拉效應點證偽？點先可以令你地心悅誠服地相信曼德拉效應係錯既？

又一個讀d唔讀d 既人

記得係A叫記錯，信曼.效應係另一件事
到底有幾自信先會比自己嘅記憶凌駕係客觀證據上
嗱，我無話客觀證據唔可以質疑，但必需提出合理理由同證據

暫時聽過兩個講法
第一個 最大面額係5000
第二個 最大面額係1500

你記憶中既5000係唔係啡色？

我記得圖案係同1000蚊紙差唔多 但佢係啡色

又學到野
不過紅移唔係觀測到宇宙不斷膨脹咩？同bigbang果粒有咩關係？

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真，當然你都可以相信係假。
同時我只會盡可能去證明佢"可能存在"嘅觀點，而唔係"一定"存在或不存在。

以上係我個人立場

啡色，5開頭，唔係500咩

好細個果時以為有100同500，500最大，咁有1000就有5000啦

呢個世界係五秒之前比神創造出黎，快信

宇宙膨脹同bigbang係同一套理論既野

證明時間線只有一條 不可更改
證明即使有多重時空都好 時空之間唔可以融合

你經歷過好多條時間線？

唔好講到呢個理論係on9啦 就算係真又有咩出奇
對所有立場都唔會完全否定+1

2017年仲有同當年唔信伽利略一樣既人存在

現時科學證明唔到真偽就相信係真

即係我鳩U一樣無法證真偽既野 例如盤古即係耶蘇 咁你就信真嫁la bo...

你知唔知自己講緊咩嫁

同一套理論等於果粒點就存在？
咩logic

我又冇逼你認同我，你做咩鳩姐

如果我話世界上有「信曼德拉效應既人都係on9」既理論
咁你地點睇

我都想
你咁講同以前既人講地心說有咩分別

我冇見過
唔通我係少數冇比人改做記憶既人
定係我冇入過平行時空

你不如睇多少少先跳出黎柒好冇
仲學人講logic

係呀 對所有立場都唔應該先入為主否定呀

但你作為人應該有判斷力 對一件事 一個現象 有能力判斷邊個講法"更可信"

唔係你要個腦黎做咩呢 記憶vs現實客觀證據 你選擇 記憶更可信

只會反映到你思想水平 唔係反映到你好open mind接受新事物

係做到日心說相關既observations 之前相信地心說係好理性既選擇

只可以講 真係唔好覺得人類咩都識 現存既理論恆久不變
其實根本有好多唔知既野仲探索緊
如果100萬年後 人類仲未滅絕
推翻左目前既理論都唔出奇啦

係 仲會諗 如果班有錢佬要交幾百萬cash出黎 下下都用1000咁咪好煩
但大個咗會懷疑自己係咪將500蚊當左做5000蚊

人地都無逼你認同佢呀 但按你既邏輯

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真

你係要偏向信 "呢個世界係五秒之前比神創造出黎" 呢句說話嫁bo

因為無人證明到唔係呀嗎

「而家既知識未必係o岩」
拎住呢句就乜柒都唔駛討論

金庸的天龍八部，一時話左邊胸膛，一時話偏左

黃眉僧說到這裡，緩緩解開僧袍，露出瘦骨嶙嶙的胸膛來，只見他左邊胸口對準心臟處有個一寸來深的洞孔。洞孔雖已結疤，仍可想像到昔日受創之重。所奇者這創口顯已深及心臟，他居然不死，還能活到今日，眾人都不禁駭然。
黃眉僧指著自己右邊胸膛，說道：「諸位請看。」只見該處皮肉不住起伏跳動，眾人這才明白，原來他生具異相，心臟偏右而不偏左，當年死裡逃生，全由於此。
黃眉僧縛好僧袍上的布帶，說道：「似這等心臟生於右邊的情狀，實是萬中無一。那少年見一指戳中我的心口，我居然並不立時喪命，將花驢拉開幾步，神色極是詫異。我見自己胸口鮮血泊泊流出，只道性命已是不保，那裡還有什麼顧忌，大聲罵道：『小賊，你說會使金剛指，哼哼！達摩下院的金剛指，可有傷人見血卻殺不了人的麼？你這一指手法根本就不對，也決不是金剛指。』那少年縱身上前，又想伸指戳來，那時我全無抗御之能，只有束手待斃的份兒。不料那婦人揮出手中馬鞭，捲住了少年的手臂。我迷迷糊糊之中，聽得她在斥責兒子：『姑蘇姓慕容的，那有你這等不爭氣的孩兒？你這指力既沒練得到家，就不能殺他，罰你七天之內……』到底罰他七天之內怎麼樣，我已暈了過去，沒能聽到。」

你咁勁不如你講下？
你講到我又唔介意認我柒既
唔好剩係識批鬥

駁到未

Sex and the city vs. sex in the city

冇用嫁，佢地會話寫and就係改左，in就冇改，根本冇得輸

推翻理論係好常見既事 問題係你以咩作為論據

以記憶同現實有差別 然後去推論個現實係虛構 被更改

係極無力無理既講法 因為你既立足點極弱 記憶本來不可信

唔係攬住"好出奇咩"就代表你思想好開放 加上基本邏輯判斷你先起碼係一個人

無人會否定呢點
只要有足夠理由同證據，你話曼德拉係我老母我都可以接受
否定呢個理論係因為目前無嘢足夠支持拒
唔代表否定一切可能性 包括第時證實到佢嘅可能性
但純然嘅可能性與9up嘅分別係咩？我就覺得無

睇個一個巴打既講法好好

10個人有1個記錯
10000個人就有1000個記憶 呢1000個人聚埋一齊就覺得自己係多數

所謂曼德拉效應 係基於"群體記憶出錯"而產生

但呢個所謂"群體" 根本忽略晒記岩左既人

我比你咇到個講得通既理論出黎支持曼德拉效應 你又點去解釋記憶同現實match既人呢

原來tvb同支那bt網特登改左佢黎撚鳩我

有咩唔明就買本時間簡史自己睇 你咁問落去就快連牛頓力學都要由頭解一次比你聽

人人都咁諗 就無日心說呢個提問 無呢個提問 就無人探究 無人探究就唔知要到幾時先有人咁啱發現日心說呢樣野 你覺得有無講錯

呢個post堅持有曼德拉效應既幾個人睇得出唔係好識邏輯
咁多巴打引用左邏輯/心理學理論，支持者d回應根本駁唔到

根本上面一堆證據

下下都係咁諗咁唔駛做research啦 反正未必係真

alpha世界線

有邊個係經得起其它解釋嘅挑戰？

人地話 日心說相關既observations之前

伽利略自製天文望遠鏡 做左幾多研究先講日心說?
佢係基於大量研究同觀察有重複性既現象先提出 固然可信

曼德拉效應呢? 多幾個人記錯就當係觀察?

人人好似你咁諗 呢個世界就有宗教無科學

科學精神係叫你去懷疑 唔係叫你乜野証據都無就諗一個理論出黎然後話「可能係真」

大家都係得個up

我做唔到被選中既細路
我要去平行時空啊

邊度一堆證據? Sex in the city香水已經反駁左係冒牌野 同正版電視劇無關

亦有巴打quote左google數據 由始至終知道Sex and the city既人就佔壓倒性多數

你所謂既證據係咩?

係呀係呀

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真

睇到呢句我都唔知講咩好 2017年仲有d咁既人

唔怪得咁多邪教傳銷撈得起 街邊求其一個邪教都證明唔到佢係假

咁佢咪好唔得閒

其實中一中二教下科學哲學仲好過教乜野光既折射 起碼第日無咁易比人呃

連登幾有高質過
明明一路以來都係充斥著咁多唔用腦既人

所以一定係mandela effect

呢個有冇人可以講下

教乜春都無用啦 第時都比人篡改嫁啦

啱呀 懷疑=否定？
我睇你地立場否定多過懷疑喎
ps.我都唔知自己原來有喺邊個回覆贊同曼德拉效應

一個屈尾十話自己其實唔係讚同 我屌

屌你早幾年話結構唔安全封左呀

打sex and the city dvd就有3520個結果

打sex in the city dvd就有76個結果

你仲想我說明d咩呢?

可能又去左平行時間呢

OK 咁你有訪個回覆係懷疑或否定曼德拉效應

無懷疑 無否定 又唔贊同 你想點樣

傾緊電話點換電啊

屌，考試照住題目抄都抄錯都大把人試過啦，又真係幾詭異嘅

唔係講緊數量既多少 係點解有實物都會打錯

當然你話有76條友都眼殘我就冇嘢好講啦

笑撚死 問得呢個問題係套戲既核心都唔知

唔收得線呀大哥 戲名叫保持通話 呀

換電點撚樣保持呀

平 行 時 空
一定係咁
唔信就死返出去
咪搞串個party

你下下都無野好講咁就咪撚咁多嗲啦

可唔可以唔好死渣住啲比喻講
唔好get錯point啦

我當曼德拉效應現實中存在啦

你點解釋記得AND既人壓倒性多過IN?

倒一步諗 既然記得AND既人理倒性多過IN 你憑咩話記得IN係無錯同係一個大眾現象?

一次公開試柒係同一個嘅人可能仲多，佢地又係平行世界過黎？
76個？

其實上面in嘅result得2%左右

不如諗下點幫佢返去佢自己個時空仲好啦

我咁講又冇話過我否定曼德拉效應不存在，正如你話你覺得依家證明唔到所以係假，但又唔否定有可能性，其實都係一樣，只係未證明到之前你覺得係真定假。
如果你話已經證實左係記錯都有人信就真係邏輯有問題，但我唔明白點解係未證實之前同你觀點唔同嘅人就係有問題。

反對你地班一味否定既人
你有無開追故mode

其實英文grammar嘅common error 都係曼德拉效應作怪

明明老師教I is a boys

根本就係 如果唔係入左平行時空
我攞硬5**啊

古代都有指鹿為馬,三人成虎呢d曼德拉效應例子

5**係咩 考試唔要渣火箭咩

駁唔到

句野你講嫁? 我無留意名

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真

呢3句野好簡單姐 有人講一個理論或效應 只要科學驗證唔到 你就信係真呀嗎

咁街邊d邪教或者 氣功大師隔空炸到d弟子典典下 科學都驗證唔到

按你講法你係會偏向相信呢d野係真嫁wo 我邊有講錯你姐

原來你又係第二個時空過黎架

我明明記得係指腹為婚 仲有無巴打都係

快d加入 多兩個巴打就夠數又多個曼德拉效應證據

呢個真係簡單易明抵死

好似唔同野黎喎

肯撚定係曼德拉效應，明明我記得334比人ban左

搵人整部傳送門傳我返去呀唔該

錫安教話光合作用就夠 唔洗食野都生存到

利申：我信

你玩咩膠姐，而家恥笑緊你地呀

我個時空民建聯係反共架

同埋教下jurisprudence
根撚本而家個syllabi 淺到d 蠢人都以為自己係天材

Syllabi 點讀 拼音屎

得得得 比你地係度圍爐算

個topic名叫曼德拉效應 唔係反曼德拉效應

本來應該係支持者既爐黎

真左假左

而家已經進入左啦 你仲未入咩?

就係你班仆街 靜靜地食花生唔好

其實我諗呢度都冇咩人唔俾有否定聲音，如果唔係點討論落去。不過你地言行間果種自己先係岩，人地係錯人地係on9嘅態度好令人反感

講得好中
一路追post見到班相信者不斷重覆講，只要信不要問，無證據證明本身就係證據乜乜乜
人地比哂證據出黎就當睇唔到，講其他野
唔係話要否定你
但可唔可以比啲令人信服，可被觀測既理論或者實證出黎

即係咁

你駁到咪駁
駁唔到，無野講，咁就真係收收聲

點睇「76個人眼殘」都合理過曼德拉效應好撚多

反正同你地班人唔玩膠都冇野好玩啦 根本我都有講過可能係人類腦部犯錯有種pattern
宜家未研究到
你班友就一味jer住話曼德拉效應完全係冇可能

上網搵字典啦
Syllabus ge plural form

點呀，駁唔到就話人態度？

正如sex & the city 同sex in the city既人數一樣

被壓倒

2018 - 6 = 2012

真係 好難頂

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真

將你呢句野用真實身份打/講出黎

我相信更多人對香港教育制度好反感

連我條女係隔離見到你句野 都立即講 "科學夠證明唔到龜波氣功唔存在啦 你唔去練?"

你唔係話有一堆證據嫁咩 繼續黎啦

我答左sex in the city香水 dvd啦

咁你駁到未

Sex and the city vs. sex in the city

大佬呀 宜家人地係賣野呀 影曬相 打曬字
點解好似完全唔認識件產品名稱咁

明明學係加es

我唔知你玩膠定點啦，一路都係syllabi

我想知呢個同王祖藍節目玩食字有咩關係

我都係新世界撚緊你地

一d都唔覺得出奇
2%既人鳩黎 真係好特別咩 ？

果邊64有無死過人呀

每年公開試抄題目都抄錯一定唔止76個添
大佬呀 而家個試決定前途嫁 題目都打左出黎 點解好似唔識字咁嘅

真心第一次聽

咁唔好意思 大家認知可能有少少唔同

可能同王祖藍記錯左做sex in the city有關呢

著眼有2%既人搞錯 好撚大件事

但無視有98%人正確

Shit.

你既認知係咩

2%出錯好撚大件事 世界大陰毛

98%正確就wfc

有冇諗過公開試其實有一堆學生9考
唔會真心諗前途既問題
你賣野 點都希望賣得出啦係咪

宜家有邊度講過係陰謀？

下？你追返user name啦，係我心目中呢個議題冇定論。我從來冇駁你地要你地信，都好尊重你地，只係你地開口埋口人地on9，人地邏輯有問題，果種高高在上，自己係絕對嘅態度好反感

賣野個幾廿蚊>人生前途
試可以鳩考 野唔可以亂賣
我同你既認知就真係有少少唔同喇

呢點就係佢地深信不疑既原因
2%記錯就好大件事
98%記岩就佢地記憶被改
其實班人係咪以為自己係被選中既細路？
有一日會有個光頭黑人加條女去搵佢，要佢揀red pill or blue pill咁？

點解你又冇諗過eBay 有2%既人眼殘
年中都有人唔見合約細字比人呃
你簽合約又想比人呃

唔好偷換概念呀巴打

不嬲都係架啦，你唔係真係以為成粒生喺左邊呀？小學常識黎

得啦得啦，係態度差

屌你老母上連登你想幾撚好態度呀 唔中意咪去Baby Condom囉 小小野都反感真係唔好留係連登太耐 怕你受唔住爆血管

換左咩概念呢

我直情唔知你咩概念添啦

抄錯題目我認真考都試過好多次，應該係俾平行時空另一份卷影響左

個比喻可以用好少少 產品描述係賣家自己打出黎既

兩個都啱，不過以前係學syllabi

不如你解釋下點解個2%一定冇可能係眼殘先啦

有冇諗過考試有壓力影響
不如講翻正題

份卷就唔係考生自己寫 ?

等緊你比證據啦 正題

回應緊簽合約 唔好意思

不如你自己上舊登逐個睇啦巴打

修改記憶+平行時空再無限loop

請問有邊度唔明

寫論文兜口兜面對住professor講
不如你google下逐個睇啦

嘩

唔好意思 我冇意圖要寫論文
只係同大家討論下

點呀，無證據，唔夠人講就搬「信就信，唔信算」呢個無敵說法出黎

有時真係好難怪人話連登低質

提出/支持曼德拉效應，有舉證責任，提出合理證明。點解話唔合理? 啲所謂證據唔係極度瑣碎，就係假料，而啲解釋連可證偽性都無
就算唔理證據，一旦引入曼德拉效應作解釋記錯現象嘅理論，就必需進一步引入光明會/ 平行世界交錯等假說黎支撐，而呢啲假說又需要一大堆假說去支撐同填補漏洞，整個解釋最後只會變得腫脹卻空洞，相比之下，「記錯」合理、簡單、優雅，而且人人都有機會經驗
將記憶力睇到咁高，凌駕係理性同經驗世界證據之上，真係好無謂

估唔到全世界被神選中既人都聚集晒係呢度
係咪即將會有大事發生

舊登時我都有參與過類似既討論 唔敢話高汁好多
但比較有禮貌就真既 起碼大部分人會尊重唔同巴打既意見

駁唔到就話你搞串個party
咁樣又好有禮貌

從來冇咁講過 如果有咩得罪巴打我講聲對唔住

本身以為自己係特別既存在
宜家咩希望都無晒梗係發脾氣

呢句直程係連登既恥辱添啦

我終於明點解仲有人俾順豐電話呃幾廿萬

個電話既內容證明唔到係真定假，要偏向相信係真，比左錢先再算

將人講過嘅一句說話無限延伸，繼而進行人生攻擊就係連登質素

得啦得啦，係質素差，係態度差，仲有無？無就過主，唔好阻住討論正題

另可信其有，合理推斷

唔打去銀行/海關果d咪on9，有人講過偏向相信=行動？偏向相信係個態度，之後嘅野就閣下自理

呢個咪就係可證偽性
咁你相信果個效應既可證偽性係邊？

屌，做乜離哂題，變左網絡態度討論

有冇d 中文既 例子

因為你態度唔好 你講既野就係錯

學d老屎忽話齋

佢比左d例子 我同其他巴打比晒數據證據反駁

佢就話你態度差

我仲等緊宇宙巴上水講解
佢話今晚會提出確切證據

我都等緊

屌都講左曼德拉效應嘅成立同唯一證據就係記憶，對你地黎講記憶唔可以做證明所以曼德拉效應係不存在，咁講多一萬年都冇討論落去嘅空間。

你講咩粗口啊，態度咁差既你

可能溝女溝到入左第二個時空 唔會再返黎

其實人証算唔算係証據既一種？

我有冇屌你先，咪做小學雞啦

所以話lin登質素愈黎愈差就係咁解

我都等緊，等佢講埋自由神像上唔上得火炬

拿我自己就信人証既 不過都有巴打講到記憶係唔可信

因為有一個psychological phenomenon 叫False memory囉

真。。

點姐，你肯回應未？

基於效應黎講就只係會得人證同記憶(包括網絡上根據記憶打出黎嘅文字)，其餘嘅物件都會改變左

簡單絕對無法implies 啱！
亂推？

所以現今科技咪要有埋blood test, DNA test, fingerprints囉

如果想了解多少少呢個效應既 可以睇下呢條片

我覺得要睇情況
依家有少數人擁有a1記憶，與多數人嘅a記憶唔相容，（某版本）曼德拉效應提出呢少數人嘅a1先係真實，咁如果又用返「少數人有a1記憶」嚟論證「少數人嘅a1先係真實」，似乎不甚恰當

我連偏向相信定不信都唔係
只是了解及討論
？如像你，只靠感覺: 信/不信
真係死得人多。。

剛剛"洩氣"....
等我回一回氣....

睇你呢條不如睇我呢條啦

未
未有電腦打字攰。

無錯，簡單唔代表一定啱
但係合理論證中佢係一個額外優勢，由其係佢面對一個架床疊屋嘅對手時

請別亂作出定論！

一定只有一真，另一為假？
邊個界定？

可不可以二種人的說法都是真確？
存在2個現實？

別亂用true false ..

所見略同

。。。

推論有盲點就有盲點
學下真值表嘛....

F1 science已經講用質疑態度面對科學
仲要係現今已證實既科學
女人係咪真係零舍戇鳩

當a1, a不能同時為真，點樣話兩人說法都係真？巴打點定義真假？

扯去性別歧視做乜

當你前設出錯，就合理了。
呢句"當a1, a不能同時為真"你係神？
而家我正質疑你這個前設Ching..

據你咁講咪又左一層假設
咁又點驗證有兩個現實？

關真值表咩事，介唔介意講多啲

高質片係少人睇架啦

難怪
原來你從未想過可以同時真？

如果有人提出一個理論/效應，但現時嘅科技/科學等等都證明唔到係真定假嘅時候，我會偏向相信係真
呢句可能真係上連登咁耐見過最戇鳩既說話

但都可以同時假
跟住呢

解釋曼徳拉現在的其中一個套路而已。
請別胡亂否定

我無否定，我係請你提出論證去證明你既說法為真

驗證唔到可唔可以唔好胡亂確定

我講清楚啲，我設a與a1不能同時為真。
對比返啲例子，「套戲從來係叫sex in the city」同「套戲從來係叫sex and the city」無可能同時為真，我唔認為呢個預設有唔合理

原來你以為只有一真，所以另一為假？
如果這樣，不討論了
去adidas 專門店已證明到現在是adidas

所以addidas 必為假。

完。
但，這是合理推斷？

乜撚野邏輯 第一次聽

感覺好似同d無學歷廢中廢老講野咁

係唔合理
至少你要標明是現存的本經驗宇宙
如果宇宙非只得一個呢？

另
用錯詞"從來"

你見唔見我已經放棄左

...連我都覺得睇到有啲尷尬

咁你要思考多d

我平日打飛機要三分鐘
今日三十秒搞掂左
懷疑有平行宇宙overlap左現今呢個

我好記得細個初中考中史嘅時候 要學關於 分封諸「hau」 嘅成效同影響。
本身我都有留意過個「hau」字入面有冇一棟，因為miss講明會考我地識唔識寫呢個字。當我記熟咗個字之後就冇再理會佢。
直至考試之前嗰幾分鐘有人問我，話個「hau」字入面有冇一棟之後，我嘅記憶就開始混亂。究竟係「候」字，定係「侯」字？
人類嘅記憶真係唔太可靠，同埋可以好脆弱，好易受外界影響。其實所謂嘅「曼德拉效應」，其實同「deja vu」（似曾相識）嘅性質好似，兩者都係相信自己嘅記憶，但記憶往往都欺騙緊你。
之前睇過tED喺youtube一段關於deja vu同埋記憶嘅影片，入面講到一個理論，「你入到一間以前未去過嘅餐廳後，你發呆望住隻叉，雖然你睇落好似冇留意周遭嘅環境，但其實你個腦一早已經紀錄低你周遭嘅一切活動，當你回神嘅時候，就會有錯覺自己以前曾經嚟過呢間餐廳」
點解我會話dejavu同Mandela effect好似？ 因為大家本身都冇對某一樣事有好準確嘅記憶，你本身日常生活冇睇開sex and the city, 但當你畀人問起究竟係sex and the city定係sex in the city嘅時候，你嘅記憶就會畀錯誤嘅訊息搞亂，以為自己曾經聽過sex in the city,但事實上你只係畀啱啱發問嘅人搞亂咗，然而你真係信以為真，當咗自己一開始就係睇緊sex in the city，最後就覺得有Mandela effect嘅存在。

結論：我認為Mandela effect只係其中一種deja vi嘅呈現方態，並唔係啲咩cern粒子加速器令我地穿越時空嘅所謂嘅陰謀論

TED條片：

腎臟位置呢個我真係搞唔掂
細個學常識果陣
老師教都係教腰後面
常識教科書都係mark腎臟係腰後面一左一右

但依家search返d人體器官結構圖睇
個位置變高左係肋骨入面
而且無以前分得咁開

唔好講咩係咪曼德拉效應住先
我想問下係大家記憶中
腎既位置到底係邊
係我單純地記撚錯左
記錯到憑空ff左段老師教錯既片段出黎
定係由始至終都唔係腰後面

仲要利申邏輯A

科學只可以證明一樣野係真實/存在，唔可以證實一D唔存在既野，同要人證明太陽唔係由西邊升起一樣，冇可能

你用結果反向推論
等於馬後炮

唔係唔信曼德拉效應,
不過呢個post提出既所謂論據真係好無說服力,
一係就講d明顯純粹記錯既野,見到有人話以前教心臟係左邊真係笑左.
一係就講d推翻唔到既野,乜野無證據證明就即係有曼德拉效應.
究竟香港既教育有幾失敗,連基本論證推論都唔識.

所以Adolf "Adi" Dassler 改埋自己個名
由Adolf "Adid" Dassle 改左做 Adolf "Adi" Dassler

呢個推斷比較合理

其實冇答案 宜家就係有兩批人嘈緊
一批冇變 一批變左

我本人
沒有相信與不格信
只認為值得探討

單憑"信"太虛無了。

呢種假設過於瑣碎，就好似假設我唔係桶中之腦、唔係活係幻覺一樣
再者，我以為你話只由logic推斷，係會唔牽涉平行世界等假說下解釋曼德拉，鬼知要點明呢啲野

嘩屌你個閪
呢個POST可唔可以開2?
呢個世界真係有好撚多淨係想活係自己世界既人,仲要係蠢既
神秘學真係好撚搞笑

所有Science 都based on 現今相信既野去證明
除非你提出反證
唔係你質疑一樣野
講唔通就再質疑多一樣

我已經忍笑忍得好撚辛苦

我不會證明到

我會用邏輯(合理)的展示
點解效應並非虛談
是有合理理由去討論
而不應單以"集體記錯"當無件事。

你又如何證明是集體記錯呢？

你點證明你老母唔係男人？記住，你係要證明佢唔係男人，而唔係要證明佢係女人

松果體開咗未?

你可唔可以完整展示一次佢可取之處係邊
我跟唔到你思路

無錯
係各自一方都證實唔到
同有無神一樣
都係無人證明到
所以先嘈左咁耐

呢個post 真係痴撚線
唔係唔俾有兩個「事實」，實際上上court he witnesses 都好常會有兩個「事實」
但係唔係因為曼德拉效應囉

科學係唔可以證實唔存在既野唔存在

好似睇緊陳雲講野咁

本世界
現存現實
Close system
一人非女即男(不計第三性，異變等)
證明到係女人就足證"唔係男人"
有幾難？

以正常人邏輯，一係男一係女，只要證明到阿媽係女人，咁佢就唔會係男人，因為兩個概念係互相排斥
但根據佢既邏輯，兩者可以同時為真，呢下真係好想睇下會點做，學下野

無諗過同時可以係男係女?

And 同in 發音差唔多
講得快冇左個-d音就會聽落似in
聽錯再自已填字根本就唔係咩特別事
再加上Internet加速資訊流通
加快流言傳播速度
最後一班懶到出屎汁唔去fact check既人聽完又講 不斷loop

大佬啊 你唔好咁瘋癲啦 你有種別人笑我太瘋癲既感覺

你講緊
a&~a=true
救命啊

可唔可以講下你點睇#874

可唔可以理解為 佢引發左曼德拉效應

佢根本就已經以Mandela effect係確實存在為前提
但可惜佢呢個前提並無實質證據支撐。
繼續以Mandela effect係確實存在為前提嘅話，之後得出嘅結論都係謬誤

有冇人記得以前巴士係冇冷氣?

Agger
正路都信合理d個樣啦白痴仔

非也
我反而質疑點解你可以咁懶？
因為現存世界有一個可以做"理由"的解釋
不如算了，直接取用，以免傷神。
就當很合邏輯很合理？

只是，懶

我明明記得有套戲叫做fast in furious，但同人講親都話係fast and furious，仲要已經出左好多集
有冇人都係咁？
我懷疑都係曼德拉效應

用返你地邏輯，你又點知呢個現實係唯一正確？唔俾有第二個都岩架，唔俾有第二個現實架

只要有多重宇宙(其實仲有其他解釋，我只舉一例已夠)
就可以同時為真

Not close system

不如你又證明下你唔係精神病人

我係街度搵
一架都冇

有無人可以分享下自己經驗
係咪我記撚錯左
大家一路都學緊係肋骨入面而唔係腰兩邊
真心想問

即係你阿媽係男人又係女人？

當有數種解釋係眼前，選擇最具解釋能力、最少漏洞、與現有知識系統最相容嘅解釋有咩問題

唔係話唔接受其它可能性，咁你要比理由架嗎，我依家拒絕佢唔代表我盲目拒絕佢，因為佢說服力唔夠呀嘛，下下都無無立場、唔判斷未必係最理性態度

算啦巴打 佢地只會採用現時可能性較大既一種解釋
之後又話你既推論可能性低 所以你係冇邏輯

講乜春野多重宇宙，質疑晒現今所有科學既唔該死出去開過第二個post

係
如果有另一宇宙
可能無男女
只有無性人.....

緊係唔可以啦
只係對事件既interpretation 唔同咋
唔係你地講既有無發生過呀

其實我學左咁多年，由中學bio到大學human physi, human anat, urology都係學係腰位
咁我都google過，的確兩種說法都有
至於點解會有兩個版本，我都解釋唔到

咁你又駁下哩個 時間較2004至今

其實你去IMDb 睇下有冇fast in furious咪得囉 如果係你岩既 仲可以串柒你班friend tim

我記得右腰
但無詳細研究
腰腎一向連住講有密切關係
記唔清就費事說了。。

咁你即係證實唔到你老母唔係男人囉

宇宙同月光兩位，我真係有frd 做精神科，不如我介紹俾你地

巴打 我學既係同你細個一樣 腎臟冇係肋骨裡面

不過唔排除係假記憶 老師教錯 教科書錯之類

免費？
^_^
我想拎白卡

只因$2任搭車
同埋每月有$2000送 足同澳門人抵抗(佢$9000..)

策略上，有白卡係好...

我傻？^_^

即使撇除其它解釋，只睇曼德拉效應本身，依然係架床疊屋、漏洞百出，過於依賴其它假說，欠足夠論證論據

我講左啦
佢質疑A但講唔通
就質疑埋BCDE

你可唔可以答下我 我覺得你癲得黎太好笑

正
不如直接派白卡俾我
你將呢個post打印
同我申請

每月分$500俾你。。

你個情況應該可以入青山

其實就好似要證實神嘅存在一樣，
It is theists who need to prove the presence of god, not atheists to prove the absence of god.
我地永遠無法證實一樣野唔存在，我地只能證實一樣野存在。 所以如果要反對嘅人證實Mandela effect唔存在係無稽之談，反對一方能夠做嘅事，只係提出對Mandela effect嘅質疑，令支持一方攞出更實質更有說服力嘅證據去證實Mandela effect係存在嘅。

覺得曼德拉效應係假既巴打可唔可以分享下
因為睇完呢個我堅心寒
我真係想知大家一路既認知係咩
自己係咪記性咁差定係有精神病

無錯
但佢地話呢個effect 既所有證據都已經被篡改，所以係無得證實
大佬呀，唔好咁痴線啦

無所謂。忍一時風平浪靜
之後每月派錢....

巴打回應下你對腎臟位置既睇法？

一齊分$2000/month啦

$2搭車先無敵...

個d咩平行時空我都抱有懷疑
但d陰謀論篡改個d收撚皮啦

我個平行時空64無死過人 問我都無用

我只讀過少少真值表，宇宙巴可唔可以解釋下真值表係平行世界係點運作？

有白卡就得
世界認為你精神病就精神病囉

我print out send 去青山就得？

一定係巧合或者落後地區冇教育啲人先會記錯
成件事少少疑點都冇

比呢個post 張圖高dd
一定唔係完全ribs 對落

中共話六四無死人就真係篡改啦

試下唔好覺得一定係人為篡改

如果真係有股「力量」篡改，你覺得你/有一班人可以違抗呢股「力量」？

仲有人討論蠢人效應

Katy Pussy啊
addictdas 啊
曼德拉白人來架

冇架 大家都係鍵盤戰士

你識唔識分析trend?

咦 紅大字巴打入翻黎啦wo

我？
老實講，我唔明佢嗡乜

然後比咁既人屌我地低質

仲有呀，由於你唔可以證實你老母唔係男人，再根據你地認為科學證實唔到係假既所以相信係真實既原則，所以你老母係男人

有股勢力係度篡改kitkat中間個-，sex _ the city，how o'clock

痴撚線改黎做乜柒

習棋王都捉緊好大盤棋啦，你呢d凡夫俗子識條春咩

改都唔緊要，係我地呢d 凡夫俗子抵抗唔到呢股神秘力量

一開始見到張圖嘅時候係嚇咗一嚇
但諗深一層，你細個睇開嘅人體器官圖通常都唔會畫埋肋骨出嚟，因為會阻住我地睇心臟、肺、胃等等嘅器官。同埋本身腎臟就處於肋骨最邊邊嘅位置，加上bio書啲器官系統圖通常都係消化系統一張圖，泌尿系統一張圖，自然難對照腎臟位置啦
所以當你突然見到有肋骨遮住腎臟嘅時候自然會驚一驚

以後就用呢個覆post

佢仲未肯答我

你認真問我就認真答啦

其實johnny=johnnie
英文名好多時都係由其他名演變出黎
就以johnnie johnny 為例啦
兩個字都係由希百來文Yahweh
演變之路係
希百來文Yahweh( 讀yehōhānān)>Yehohanan>古希臘Iōannes>古拉丁文joannes>中世界拉丁文Johannes>英文Johnnie>johnny

叫johnnie既高鋒期係1900年
但因為johnnie同johnny讀音係一樣
而johnny又短d
如果你check返兩個字既使用率
johnnie既未落就正正係johnny既興起

解釋完origin就講下鬼佬點用名啦
如果你識個鬼佬叫話自己做John
其實佢唔係真係叫John
更大可能性係佢係Jonathan, johnnie, johnny, Johnston
其他例子有Joseph 叫做joe
你會問點解要咁做
其實好簡單 懶
所以耐唔耐會出現d自動翻譯
自動幫你改做演變前既名

呢家效應唔係講緊 A 同 B 既不同睇法咩
用咩女唔女人呢個case比喻都唔啱
A 同 B 既睇法唔同且相沖 而同時為true有咩問題

有問題既話咁相對論咪有問題
0分 重作

之前見到呢啲post本來都唔想理，但最近身邊有人講曼德拉效應，就覺得呢啲up9真係要制止，10個有1個信都會不斷散播出去。

一陣又會覆你：
或許另一個宇宙容許a同~a同時出現
只憑自己的邏輯便妄想解釋宇宙一切？？
只是，自大

而家正正係曼德拉效應講緊同一個event有兩種說法，唔係A B
只一個A ，搞清楚先啦

有某部分巴絲好鍾意用比喻黎偷換概念

咁點解釋2013年突然咁大轉捩點 之後雙方個trend調轉

自動翻譯 巴打可唔可以講多啲？

你自己都話同一個event兩邊既人兩種說法...
相對論都可以喺同一個event兩邊既人兩種說法
其實你想表達咩

噢 我A B係指兩邊既人
唔係event 個圖誤導左 sor尻

你up乜啊大佬 而家係你話A B兩個event, 轉頭你又話同一個event ，你搞清楚你想講咩未啊 真係成班都痴線

唔好隨便用blind test/ random sample呢啲字眼
你點保證係blind？
single blind? Double blind? Triple blind?
Random? 呢個世界冇true randomness
唔係你話係blind就係
利申：biochem jj，最憎啲公司隨隨便便就話做咗個blind placebo-treatment test

嗱，幅圖主要係來自呢點嘅

首先 睇下我樓上講咩
Btw 唔知點解巴打你可以理解 "a同b既不同睇法"入面a&b 係event 而唔係人
event1 & event2既不同睇法
小明&大明既不同睇法

Johnnie既使用率高峰係1900左右
Johnny既高峰係1940年左右
再加上二戰後baby boomer
就算以兩個高峰時期做比較叫johnny既人係叫johnnie既兩倍
當同樣都係讀johnny
而你周圍叫做johnnie既人愈黎愈少
叫johnny就一街都係
咁依加仲有幾多人知道johnnie>=johnny

問題黎啦
你買酒會唔會好似我岩岩咁check哂name origin 先
是但立支就行架啦
同fd講我有johnnie walker啊
係一班由細到大都只係知道johnny既人又有幾多個識johnnie先

岩呀，連點做blinding, random sampling都未必識就係度亂噏
佢根本就係不斷撻terms，用一個又一個無法證實既理論去話自己岩

你呢句A 同 B 既睇法唔同且相沖 而同時為true有咩問題

我知道同你解釋你都係唔會明，因為你唔知咩叫邏輯

cern 命運石之門

假設10個人入面得1個會記錯細節
放大到全球65憶人口
都會有6憶5千萬人記錯
再假設當中得1%係錯同一樣
都有6百5十萬
個人口基數咁大
就算個percentage低
出到嚟嘅數都會好大

小明搭緊一架超高速火車由上海到廣東 佢望出去果時 果剎那 佢喺廣東同上海既中間點 突然有兩條閃電 佢發現廣東果條快過上海果條
大明喺果個中心點觀緊星 但佢望既兩條閃電你同時發生
經歷 高速運動 靜止
Event 閃電
人物 小明 大明
觀察 廣電較快 兩電一樣
結論 true true
Ps. 美劇 天才 講相對論係咁表達
咩叫邏輯？巴打 我真係想請教下你

知唔知咩叫參考系

Sor唔知你想講咩 帶出個點不如elaborate下
你咁唔想打字 咁我9估下啦
你係想講 兩個既motion（經歷）唔同唔可以比較?
Fine
返返去用女唔女人去比喻 真係合適？

姐係一到2013 成班fd即刻醒覺
咦係wo 我地支酒個名其實係johnnie呀 我地以後叫翻johnnie啦

咁樣？ 因為我唔明你上面話自動翻譯係咩意思

1001